
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad ALLERON  Baptiste
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{W}+x_{A}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{W}+y_{A}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{-9 - 7}{2}=-8$ \\
$y_{P}=\dfrac{-3 + 2}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$\bm{P\left(-8;- \frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{C}+x_{X}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{C}+y_{X}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{-10 + 5}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{U}=\dfrac{-8 + 9}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{U\left(- \frac{5}{2};\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{K}+x_{B}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{K}+y_{B}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{- \frac{15}{4} - \frac{1}{4}}{2}=-2$ \\
$y_{U}=\dfrac{- \frac{7}{5} + \frac{1}{3}}{2}=- \frac{8}{15}$ \\
$\bm{U\left(-2;- \frac{8}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{P}+x_{Q}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{P}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{- \frac{13}{5} - \frac{3}{4}}{2}=- \frac{67}{40}$ \\
$y_{M}=\dfrac{- \frac{23}{5} - \frac{1}{4}}{2}=- \frac{97}{40}$ \\
$\bm{M\left(- \frac{67}{40};- \frac{97}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $L$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[LP]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{L}+x_{P}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{L}+y_{P}}{2}$\\
$-2=\dfrac{7+x_{P}}{2}$ \\
$-2\times 2=7+x_{P}$ \\
$-4=7+x_{P}$ \\
$x_{P}=-7 - 4=\bm{-11}$ \\
$1=\dfrac{3+y_{P}}{2}$ \\
$1\times 2=3+y_{P}$ \\
$2=3+y_{P}$ \\
$y_{P}=-3 + 2=\bm{-1}$ \\\\
$\bm{P\left(-11;-1\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $S$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[SE]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{S}+x_{E}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{S}+y_{E}}{2}$\\
$-9=\dfrac{9+x_{E}}{2}$ \\
$-9\times 2=9+x_{E}$ \\
$-18=9+x_{E}$ \\
$x_{E}=-18 - 9=\bm{-27}$ \\
$10=\dfrac{-1+y_{E}}{2}$ \\
$10\times 2=-1+y_{E}$ \\
$20=-1+y_{E}$ \\
$y_{E}=1 + 20=\bm{21}$ \\\\
$\bm{E\left(-27;21\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $X$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[XF]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{X}+x_{F}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{X}+y_{F}}{2}$\\
$- \frac{7}{3}=\dfrac{-1+x_{F}}{2}$ \\
$- \frac{7}{3}\times 2=-1+x_{F}$ \\
$- \frac{14}{3}=-1+x_{F}$ \\
$x_{F}=- \frac{14}{3} + 1=\bm{- \frac{11}{3}}$ \\
$\frac{23}{6}=\dfrac{- \frac{11}{6}+y_{F}}{2}$ \\
$\frac{23}{6}\times 2=- \frac{11}{6}+y_{F}$ \\
$\frac{23}{3}=- \frac{11}{6}+y_{F}$ \\
$y_{F}=\frac{11}{6} + \frac{23}{3}=\bm{\frac{19}{2}}$ \\\\
$\bm{F\left(- \frac{11}{3};\frac{19}{2}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $H$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[HL]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{H}+x_{L}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{H}+y_{L}}{2}$\\
$- \frac{17}{4}=\dfrac{\frac{3}{4}+x_{L}}{2}$ \\
$- \frac{17}{4}\times 2=\frac{3}{4}+x_{L}$ \\
$- \frac{17}{2}=\frac{3}{4}+x_{L}$ \\
$x_{L}=- \frac{17}{2} - \frac{3}{4}=\bm{- \frac{37}{4}}$ \\
$\frac{19}{4}=\dfrac{- \frac{1}{3}+y_{L}}{2}$ \\
$\frac{19}{4}\times 2=- \frac{1}{3}+y_{L}$ \\
$\frac{19}{2}=- \frac{1}{3}+y_{L}$ \\
$y_{L}=\frac{1}{3} + \frac{19}{2}=\bm{\frac{59}{6}}$ \\\\
$\bm{L\left(- \frac{37}{4};\frac{59}{6}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$LR=\sqrt{ \left(x_{R}-x_{L} \right)^2 +\left(y_{R}-y_{L} \right)^2 }$\\
$LR=\sqrt{ \left(3 + 10 \right)^2 +\left(-6 + 1 \right)^2 }$\\
$LR=\sqrt{ \left(13 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$LR=\sqrt{ 169 +25 }=\sqrt{ 194 }=\bm{\sqrt{194}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$CZ=\sqrt{ \left(x_{Z}-x_{C} \right)^2 +\left(y_{Z}-y_{C} \right)^2 }$\\
$CZ=\sqrt{ \left(-4 + 10 \right)^2 +\left(-6 + 7 \right)^2 }$\\
$CZ=\sqrt{ \left(6 \right)^2 +\left(1 \right)^2 }$\\
$CZ=\sqrt{ 36 +1 }=\sqrt{ 37 }=\bm{\sqrt{37}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad BRILLET  Esteban
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{N}+x_{P}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{N}+y_{P}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-5 + 10}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{-2 + 1}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$\bm{W\left(\frac{5}{2};- \frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{C}+x_{D}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{C}+y_{D}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{4 + 6}{2}=5$ \\
$y_{U}=\dfrac{-4}{2}=-2$ \\
$\bm{U\left(5;-2\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{C}+x_{A}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{C}+y_{A}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{- \frac{8}{5} + \frac{7}{4}}{2}=\frac{3}{40}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{\frac{7}{2} + \frac{15}{4}}{2}=\frac{29}{8}$ \\
$\bm{Y\left(\frac{3}{40};\frac{29}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{U}+x_{A}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{U}+y_{A}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{- \frac{4}{5} + \frac{21}{5}}{2}=\frac{17}{10}$ \\
$y_{M}=\dfrac{3 + 3}{2}=3$ \\
$\bm{M\left(\frac{17}{10};3\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[QR]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Q}+x_{R}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Q}+y_{R}}{2}$\\
$9=\dfrac{-6+x_{R}}{2}$ \\
$9\times 2=-6+x_{R}$ \\
$18=-6+x_{R}$ \\
$x_{R}=6 + 18=\bm{24}$ \\
$-2=\dfrac{0+y_{R}}{2}$ \\
$-2\times 2=0+y_{R}$ \\
$-4=0+y_{R}$ \\
$y_{R}=-4=\bm{-4}$ \\\\
$\bm{R\left(24;-4\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $X$ est le symétrique de $F$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[FX]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{F}+x_{X}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{F}+y_{X}}{2}$\\
$0=\dfrac{5+x_{X}}{2}$ \\
$0\times 2=5+x_{X}$ \\
$0=5+x_{X}$ \\
$x_{X}=-5=\bm{-5}$ \\
$9=\dfrac{-8+y_{X}}{2}$ \\
$9\times 2=-8+y_{X}$ \\
$18=-8+y_{X}$ \\
$y_{X}=8 + 18=\bm{26}$ \\\\
$\bm{X\left(-5;26\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $U$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[US]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{U}+x_{S}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{U}+y_{S}}{2}$\\
$4=\dfrac{- \frac{9}{4}+x_{S}}{2}$ \\
$4\times 2=- \frac{9}{4}+x_{S}$ \\
$8=- \frac{9}{4}+x_{S}$ \\
$x_{S}=\frac{9}{4} + 8=\bm{\frac{41}{4}}$ \\
$\frac{18}{5}=\dfrac{- \frac{9}{5}+y_{S}}{2}$ \\
$\frac{18}{5}\times 2=- \frac{9}{5}+y_{S}$ \\
$\frac{36}{5}=- \frac{9}{5}+y_{S}$ \\
$y_{S}=\frac{9}{5} + \frac{36}{5}=\bm{9}$ \\\\
$\bm{S\left(\frac{41}{4};9\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $A$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[AL]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{A}+x_{L}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{A}+y_{L}}{2}$\\
$- \frac{21}{5}=\dfrac{\frac{11}{3}+x_{L}}{2}$ \\
$- \frac{21}{5}\times 2=\frac{11}{3}+x_{L}$ \\
$- \frac{42}{5}=\frac{11}{3}+x_{L}$ \\
$x_{L}=- \frac{42}{5} - \frac{11}{3}=\bm{- \frac{181}{15}}$ \\
$\frac{17}{4}=\dfrac{\frac{5}{6}+y_{L}}{2}$ \\
$\frac{17}{4}\times 2=\frac{5}{6}+y_{L}$ \\
$\frac{17}{2}=\frac{5}{6}+y_{L}$ \\
$y_{L}=- \frac{5}{6} + \frac{17}{2}=\bm{\frac{23}{3}}$ \\\\
$\bm{L\left(- \frac{181}{15};\frac{23}{3}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$AK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AK=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(-3 + 9 \right)^2 }$\\
$AK=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$AK=\sqrt{ 81 +36 }=\sqrt{ 117 }=\bm{3 \sqrt{13}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$TP=\sqrt{ \left(x_{P}-x_{T} \right)^2 +\left(y_{P}-y_{T} \right)^2 }$\\
$TP=\sqrt{ \left(-8 - 1 \right)^2 +\left(1 + 2 \right)^2 }$\\
$TP=\sqrt{ \left(-9 \right)^2 +\left(3 \right)^2 }$\\
$TP=\sqrt{ 81 +9 }=\sqrt{ 90 }=\bm{3 \sqrt{10}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad COUSIN  Théo
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{H}+x_{E}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{H}+y_{E}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{-10 + 2}{2}=-4$ \\
$y_{B}=\dfrac{-4 + 6}{2}=1$ \\
$\bm{B\left(-4;1\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{Z}+x_{E}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{Z}+y_{E}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{-9 + 1}{2}=-4$ \\
$y_{F}=\dfrac{-9 + 5}{2}=-2$ \\
$\bm{F\left(-4;-2\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{S}+x_{U}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{S}+y_{U}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{\frac{1}{5} + \frac{2}{5}}{2}=\frac{3}{10}$ \\
$y_{G}=\dfrac{-2 - \frac{6}{5}}{2}=- \frac{8}{5}$ \\
$\bm{G\left(\frac{3}{10};- \frac{8}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{C}+x_{S}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{C}+y_{S}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{- \frac{6}{5} + \frac{7}{5}}{2}=\frac{1}{10}$ \\
$y_{L}=\dfrac{- \frac{14}{3} + \frac{25}{6}}{2}=- \frac{1}{4}$ \\
$\bm{L\left(\frac{1}{10};- \frac{1}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $M$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[MG]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{M}+x_{G}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{M}+y_{G}}{2}$\\
$-9=\dfrac{8+x_{G}}{2}$ \\
$-9\times 2=8+x_{G}$ \\
$-18=8+x_{G}$ \\
$x_{G}=-18 - 8=\bm{-26}$ \\
$-7=\dfrac{2+y_{G}}{2}$ \\
$-7\times 2=2+y_{G}$ \\
$-14=2+y_{G}$ \\
$y_{G}=-14 - 2=\bm{-16}$ \\\\
$\bm{G\left(-26;-16\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $W$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[WH]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{W}+x_{H}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{W}+y_{H}}{2}$\\
$9=\dfrac{5+x_{H}}{2}$ \\
$9\times 2=5+x_{H}$ \\
$18=5+x_{H}$ \\
$x_{H}=-5 + 18=\bm{13}$ \\
$9=\dfrac{-8+y_{H}}{2}$ \\
$9\times 2=-8+y_{H}$ \\
$18=-8+y_{H}$ \\
$y_{H}=8 + 18=\bm{26}$ \\\\
$\bm{H\left(13;26\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $X$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[ZX]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{Z}+x_{X}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{Z}+y_{X}}{2}$\\
$- \frac{9}{4}=\dfrac{- \frac{23}{6}+x_{X}}{2}$ \\
$- \frac{9}{4}\times 2=- \frac{23}{6}+x_{X}$ \\
$- \frac{9}{2}=- \frac{23}{6}+x_{X}$ \\
$x_{X}=- \frac{9}{2} + \frac{23}{6}=\bm{- \frac{2}{3}}$ \\
$- \frac{17}{6}=\dfrac{- \frac{17}{5}+y_{X}}{2}$ \\
$- \frac{17}{6}\times 2=- \frac{17}{5}+y_{X}$ \\
$- \frac{17}{3}=- \frac{17}{5}+y_{X}$ \\
$y_{X}=- \frac{17}{3} + \frac{17}{5}=\bm{- \frac{34}{15}}$ \\\\
$\bm{X\left(- \frac{2}{3};- \frac{34}{15}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $G$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[GM]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{G}+x_{M}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{G}+y_{M}}{2}$\\
$- \frac{1}{5}=\dfrac{- \frac{11}{5}+x_{M}}{2}$ \\
$- \frac{1}{5}\times 2=- \frac{11}{5}+x_{M}$ \\
$- \frac{2}{5}=- \frac{11}{5}+x_{M}$ \\
$x_{M}=- \frac{2}{5} + \frac{11}{5}=\bm{\frac{9}{5}}$ \\
$- \frac{15}{4}=\dfrac{- \frac{7}{4}+y_{M}}{2}$ \\
$- \frac{15}{4}\times 2=- \frac{7}{4}+y_{M}$ \\
$- \frac{15}{2}=- \frac{7}{4}+y_{M}$ \\
$y_{M}=- \frac{15}{2} + \frac{7}{4}=\bm{- \frac{23}{4}}$ \\\\
$\bm{M\left(\frac{9}{5};- \frac{23}{4}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$PW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PW=\sqrt{ \left(3 + 9 \right)^2 +\left(-7 \right)^2 }$\\
$PW=\sqrt{ \left(12 \right)^2 +\left(-7 \right)^2 }$\\
$PW=\sqrt{ 144 +49 }=\sqrt{ 193 }=\bm{\sqrt{193}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$YV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{Y} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{Y} \right)^2 }$\\
$YV=\sqrt{ \left(7 \right)^2 +\left(5 + 7 \right)^2 }$\\
$YV=\sqrt{ \left(7 \right)^2 +\left(12 \right)^2 }$\\
$YV=\sqrt{ 49 +144 }=\sqrt{ 193 }=\bm{\sqrt{193}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad FAUCHEUX  Noah
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{E}+x_{H}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{E}+y_{H}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{-6 + 9}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{R}=\dfrac{2 + 4}{2}=3$ \\
$\bm{R\left(\frac{3}{2};3\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{K}+x_{U}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{K}+y_{U}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{-3 + 6}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{F}=\dfrac{-6 + 7}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{F\left(\frac{3}{2};\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{Y}+x_{H}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{Y}+y_{H}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{- \frac{15}{4} + \frac{17}{5}}{2}=- \frac{7}{40}$ \\
$y_{X}=\dfrac{- \frac{17}{6} - \frac{5}{2}}{2}=- \frac{8}{3}$ \\
$\bm{X\left(- \frac{7}{40};- \frac{8}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{G}+x_{E}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{G}+y_{E}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{18}{5} - \frac{5}{3}}{2}=- \frac{79}{30}$ \\
$y_{R}=\dfrac{\frac{1}{2} + \frac{19}{4}}{2}=\frac{21}{8}$ \\
$\bm{R\left(- \frac{79}{30};\frac{21}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $X$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[XU]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{X}+x_{U}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{X}+y_{U}}{2}$\\
$9=\dfrac{0+x_{U}}{2}$ \\
$9\times 2=0+x_{U}$ \\
$18=0+x_{U}$ \\
$x_{U}=18=\bm{18}$ \\
$-2=\dfrac{1+y_{U}}{2}$ \\
$-2\times 2=1+y_{U}$ \\
$-4=1+y_{U}$ \\
$y_{U}=-4 - 1=\bm{-5}$ \\\\
$\bm{U\left(18;-5\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $M$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[MA]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{M}+x_{A}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{M}+y_{A}}{2}$\\
$9=\dfrac{-10+x_{A}}{2}$ \\
$9\times 2=-10+x_{A}$ \\
$18=-10+x_{A}$ \\
$x_{A}=10 + 18=\bm{28}$ \\
$4=\dfrac{-1+y_{A}}{2}$ \\
$4\times 2=-1+y_{A}$ \\
$8=-1+y_{A}$ \\
$y_{A}=1 + 8=\bm{9}$ \\\\
$\bm{A\left(28;9\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $A$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[AQ]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{A}+x_{Q}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{A}+y_{Q}}{2}$\\
$\frac{21}{5}=\dfrac{\frac{10}{3}+x_{Q}}{2}$ \\
$\frac{21}{5}\times 2=\frac{10}{3}+x_{Q}$ \\
$\frac{42}{5}=\frac{10}{3}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=- \frac{10}{3} + \frac{42}{5}=\bm{\frac{76}{15}}$ \\
$\frac{23}{6}=\dfrac{- \frac{17}{4}+y_{Q}}{2}$ \\
$\frac{23}{6}\times 2=- \frac{17}{4}+y_{Q}$ \\
$\frac{23}{3}=- \frac{17}{4}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=\frac{17}{4} + \frac{23}{3}=\bm{\frac{143}{12}}$ \\\\
$\bm{Q\left(\frac{76}{15};\frac{143}{12}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $A$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[AE]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{A}+x_{E}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{A}+y_{E}}{2}$\\
$- \frac{11}{6}=\dfrac{- \frac{7}{3}+x_{E}}{2}$ \\
$- \frac{11}{6}\times 2=- \frac{7}{3}+x_{E}$ \\
$- \frac{11}{3}=- \frac{7}{3}+x_{E}$ \\
$x_{E}=- \frac{11}{3} + \frac{7}{3}=\bm{- \frac{4}{3}}$ \\
$\frac{1}{4}=\dfrac{\frac{5}{3}+y_{E}}{2}$ \\
$\frac{1}{4}\times 2=\frac{5}{3}+y_{E}$ \\
$\frac{1}{2}=\frac{5}{3}+y_{E}$ \\
$y_{E}=- \frac{5}{3} + \frac{1}{2}=\bm{- \frac{7}{6}}$ \\\\
$\bm{E\left(- \frac{4}{3};- \frac{7}{6}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$PE=\sqrt{ \left(x_{E}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{E}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PE=\sqrt{ \left(4 + 5 \right)^2 +\left(-10 \right)^2 }$\\
$PE=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(-10 \right)^2 }$\\
$PE=\sqrt{ 81 +100 }=\sqrt{ 181 }=\bm{\sqrt{181}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$DY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DY=\sqrt{ \left(-8 - 3 \right)^2 +\left(3 + 3 \right)^2 }$\\
$DY=\sqrt{ \left(-11 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$DY=\sqrt{ 121 +36 }=\sqrt{ 157 }=\bm{\sqrt{157}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GIROUX  Julien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{U}+x_{F}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{U}+y_{F}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{-5 + 9}{2}=2$ \\
$y_{R}=\dfrac{-1 + 1}{2}=0$ \\
$\bm{R\left(2;0\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{N}+x_{M}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{N}+y_{M}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{-10 - 3}{2}=- \frac{13}{2}$ \\
$y_{K}=\dfrac{9 + 10}{2}=\frac{19}{2}$ \\
$\bm{K\left(- \frac{13}{2};\frac{19}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{B}+x_{E}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{B}+y_{E}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{\frac{19}{6} + \frac{17}{4}}{2}=\frac{89}{24}$ \\
$y_{K}=\dfrac{- \frac{5}{3} - \frac{6}{5}}{2}=- \frac{43}{30}$ \\
$\bm{K\left(\frac{89}{24};- \frac{43}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{B}+x_{U}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{B}+y_{U}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{- \frac{13}{4} + \frac{5}{3}}{2}=- \frac{19}{24}$ \\
$y_{D}=\dfrac{- \frac{13}{4} - \frac{1}{5}}{2}=- \frac{69}{40}$ \\
$\bm{D\left(- \frac{19}{24};- \frac{69}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $V$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[VD]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{V}+x_{D}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{V}+y_{D}}{2}$\\
$-10=\dfrac{2+x_{D}}{2}$ \\
$-10\times 2=2+x_{D}$ \\
$-20=2+x_{D}$ \\
$x_{D}=-20 - 2=\bm{-22}$ \\
$-10=\dfrac{-10+y_{D}}{2}$ \\
$-10\times 2=-10+y_{D}$ \\
$-20=-10+y_{D}$ \\
$y_{D}=-20 + 10=\bm{-10}$ \\\\
$\bm{D\left(-22;-10\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $V$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[VT]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{V}+x_{T}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{V}+y_{T}}{2}$\\
$-7=\dfrac{6+x_{T}}{2}$ \\
$-7\times 2=6+x_{T}$ \\
$-14=6+x_{T}$ \\
$x_{T}=-14 - 6=\bm{-20}$ \\
$-2=\dfrac{6+y_{T}}{2}$ \\
$-2\times 2=6+y_{T}$ \\
$-4=6+y_{T}$ \\
$y_{T}=-6 - 4=\bm{-10}$ \\\\
$\bm{T\left(-20;-10\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $K$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[KF]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{K}+x_{F}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{K}+y_{F}}{2}$\\
$- \frac{1}{5}=\dfrac{\frac{5}{2}+x_{F}}{2}$ \\
$- \frac{1}{5}\times 2=\frac{5}{2}+x_{F}$ \\
$- \frac{2}{5}=\frac{5}{2}+x_{F}$ \\
$x_{F}=- \frac{5}{2} - \frac{2}{5}=\bm{- \frac{29}{10}}$ \\
$\frac{11}{6}=\dfrac{-3+y_{F}}{2}$ \\
$\frac{11}{6}\times 2=-3+y_{F}$ \\
$\frac{11}{3}=-3+y_{F}$ \\
$y_{F}=3 + \frac{11}{3}=\bm{\frac{20}{3}}$ \\\\
$\bm{F\left(- \frac{29}{10};\frac{20}{3}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $L$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[LN]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{L}+x_{N}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{L}+y_{N}}{2}$\\
$- \frac{16}{5}=\dfrac{\frac{15}{4}+x_{N}}{2}$ \\
$- \frac{16}{5}\times 2=\frac{15}{4}+x_{N}$ \\
$- \frac{32}{5}=\frac{15}{4}+x_{N}$ \\
$x_{N}=- \frac{32}{5} - \frac{15}{4}=\bm{- \frac{203}{20}}$ \\
$\frac{14}{3}=\dfrac{- \frac{3}{2}+y_{N}}{2}$ \\
$\frac{14}{3}\times 2=- \frac{3}{2}+y_{N}$ \\
$\frac{28}{3}=- \frac{3}{2}+y_{N}$ \\
$y_{N}=\frac{3}{2} + \frac{28}{3}=\bm{\frac{65}{6}}$ \\\\
$\bm{N\left(- \frac{203}{20};\frac{65}{6}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$YR=\sqrt{ \left(x_{R}-x_{Y} \right)^2 +\left(y_{R}-y_{Y} \right)^2 }$\\
$YR=\sqrt{ \left(-10 - 6 \right)^2 +\left(-6 - 2 \right)^2 }$\\
$YR=\sqrt{ \left(-16 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$YR=\sqrt{ 256 +64 }=\sqrt{ 320 }=\bm{8 \sqrt{5}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$AM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AM=\sqrt{ \left(-7 + 1 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$AM=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$AM=\sqrt{ 36 +36 }=\sqrt{ 72 }=\bm{6 \sqrt{2}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GUERIN  Arthur
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{L}+x_{R}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{L}+y_{R}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-10 + 1}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$y_{E}=\dfrac{-7 - 5}{2}=-6$ \\
$\bm{E\left(- \frac{9}{2};-6\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{G}+x_{V}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{G}+y_{V}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{9 + 9}{2}=9$ \\
$y_{T}=\dfrac{-4 + 5}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{T\left(9;\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Z}+x_{G}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Z}+y_{G}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{- \frac{10}{3} - 3}{2}=- \frac{19}{6}$ \\
$y_{S}=\dfrac{- \frac{1}{2} + 4}{2}=\frac{7}{4}$ \\
$\bm{S\left(- \frac{19}{6};\frac{7}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{X}+x_{B}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{X}+y_{B}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{13}{6} + \frac{14}{5}}{2}=\frac{19}{60}$ \\
$y_{W}=\dfrac{- \frac{23}{5} - \frac{7}{3}}{2}=- \frac{52}{15}$ \\
$\bm{W\left(\frac{19}{60};- \frac{52}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[QP]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{Q}+x_{P}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{Q}+y_{P}}{2}$\\
$-9=\dfrac{-7+x_{P}}{2}$ \\
$-9\times 2=-7+x_{P}$ \\
$-18=-7+x_{P}$ \\
$x_{P}=-18 + 7=\bm{-11}$ \\
$3=\dfrac{9+y_{P}}{2}$ \\
$3\times 2=9+y_{P}$ \\
$6=9+y_{P}$ \\
$y_{P}=-9 + 6=\bm{-3}$ \\\\
$\bm{P\left(-11;-3\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $N$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[ND]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{N}+x_{D}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{N}+y_{D}}{2}$\\
$7=\dfrac{3+x_{D}}{2}$ \\
$7\times 2=3+x_{D}$ \\
$14=3+x_{D}$ \\
$x_{D}=-3 + 14=\bm{11}$ \\
$-7=\dfrac{-2+y_{D}}{2}$ \\
$-7\times 2=-2+y_{D}$ \\
$-14=-2+y_{D}$ \\
$y_{D}=-14 + 2=\bm{-12}$ \\\\
$\bm{D\left(11;-12\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $U$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[UV]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{U}+x_{V}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{U}+y_{V}}{2}$\\
$- \frac{9}{2}=\dfrac{\frac{5}{2}+x_{V}}{2}$ \\
$- \frac{9}{2}\times 2=\frac{5}{2}+x_{V}$ \\
$-9=\frac{5}{2}+x_{V}$ \\
$x_{V}=-9 - \frac{5}{2}=\bm{- \frac{23}{2}}$ \\
$\frac{1}{3}=\dfrac{- \frac{11}{5}+y_{V}}{2}$ \\
$\frac{1}{3}\times 2=- \frac{11}{5}+y_{V}$ \\
$\frac{2}{3}=- \frac{11}{5}+y_{V}$ \\
$y_{V}=\frac{2}{3} + \frac{11}{5}=\bm{\frac{43}{15}}$ \\\\
$\bm{V\left(- \frac{23}{2};\frac{43}{15}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $W$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[WU]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{W}+x_{U}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{W}+y_{U}}{2}$\\
$- \frac{7}{6}=\dfrac{\frac{21}{5}+x_{U}}{2}$ \\
$- \frac{7}{6}\times 2=\frac{21}{5}+x_{U}$ \\
$- \frac{7}{3}=\frac{21}{5}+x_{U}$ \\
$x_{U}=- \frac{21}{5} - \frac{7}{3}=\bm{- \frac{98}{15}}$ \\
$\frac{9}{4}=\dfrac{\frac{19}{4}+y_{U}}{2}$ \\
$\frac{9}{4}\times 2=\frac{19}{4}+y_{U}$ \\
$\frac{9}{2}=\frac{19}{4}+y_{U}$ \\
$y_{U}=- \frac{19}{4} + \frac{9}{2}=\bm{- \frac{1}{4}}$ \\\\
$\bm{U\left(- \frac{98}{15};- \frac{1}{4}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$RQ=\sqrt{ \left(x_{Q}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{Q}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RQ=\sqrt{ \left(-8 + 6 \right)^2 +\left(-6 + 5 \right)^2 }$\\
$RQ=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(-1 \right)^2 }$\\
$RQ=\sqrt{ 4 +1 }=\sqrt{ 5 }=\bm{\sqrt{5}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$ZX=\sqrt{ \left(x_{X}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{X}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZX=\sqrt{ \left(3 + 6 \right)^2 +\left(-4 + 5 \right)^2 }$\\
$ZX=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(1 \right)^2 }$\\
$ZX=\sqrt{ 81 +1 }=\sqrt{ 82 }=\bm{\sqrt{82}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GUIBERT  Maxime
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{S}+x_{W}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{S}+y_{W}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{-4 + 9}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{U}=\dfrac{-8 - 6}{2}=-7$ \\
$\bm{U\left(\frac{5}{2};-7\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{V}+x_{B}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{V}+y_{B}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{6}{2}=3$ \\
$y_{S}=\dfrac{-10 - 1}{2}=- \frac{11}{2}$ \\
$\bm{S\left(3;- \frac{11}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{L}+x_{W}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{L}+y_{W}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{\frac{4}{5} + \frac{13}{3}}{2}=\frac{77}{30}$ \\
$y_{A}=\dfrac{- \frac{23}{5} + \frac{16}{5}}{2}=- \frac{7}{10}$ \\
$\bm{A\left(\frac{77}{30};- \frac{7}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{S}+x_{D}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{S}+y_{D}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{\frac{23}{6} + \frac{21}{5}}{2}=\frac{241}{60}$ \\
$y_{R}=\dfrac{- \frac{2}{3} + \frac{17}{6}}{2}=\frac{13}{12}$ \\
$\bm{R\left(\frac{241}{60};\frac{13}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $K$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[KW]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{K}+x_{W}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{K}+y_{W}}{2}$\\
$0=\dfrac{10+x_{W}}{2}$ \\
$0\times 2=10+x_{W}$ \\
$0=10+x_{W}$ \\
$x_{W}=-10=\bm{-10}$ \\
$5=\dfrac{-4+y_{W}}{2}$ \\
$5\times 2=-4+y_{W}$ \\
$10=-4+y_{W}$ \\
$y_{W}=4 + 10=\bm{14}$ \\\\
$\bm{W\left(-10;14\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $W$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[WQ]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{W}+x_{Q}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{W}+y_{Q}}{2}$\\
$-9=\dfrac{8+x_{Q}}{2}$ \\
$-9\times 2=8+x_{Q}$ \\
$-18=8+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=-18 - 8=\bm{-26}$ \\
$3=\dfrac{-9+y_{Q}}{2}$ \\
$3\times 2=-9+y_{Q}$ \\
$6=-9+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=6 + 9=\bm{15}$ \\\\
$\bm{Q\left(-26;15\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $U$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[UW]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{U}+x_{W}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{U}+y_{W}}{2}$\\
$- \frac{14}{5}=\dfrac{1+x_{W}}{2}$ \\
$- \frac{14}{5}\times 2=1+x_{W}$ \\
$- \frac{28}{5}=1+x_{W}$ \\
$x_{W}=- \frac{28}{5} - 1=\bm{- \frac{33}{5}}$ \\
$\frac{5}{2}=\dfrac{\frac{7}{4}+y_{W}}{2}$ \\
$\frac{5}{2}\times 2=\frac{7}{4}+y_{W}$ \\
$5=\frac{7}{4}+y_{W}$ \\
$y_{W}=- \frac{7}{4} + 5=\bm{\frac{13}{4}}$ \\\\
$\bm{W\left(- \frac{33}{5};\frac{13}{4}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[QG]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{Q}+x_{G}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{Q}+y_{G}}{2}$\\
$\frac{7}{5}=\dfrac{\frac{25}{6}+x_{G}}{2}$ \\
$\frac{7}{5}\times 2=\frac{25}{6}+x_{G}$ \\
$\frac{14}{5}=\frac{25}{6}+x_{G}$ \\
$x_{G}=- \frac{25}{6} + \frac{14}{5}=\bm{- \frac{41}{30}}$ \\
$- \frac{13}{5}=\dfrac{\frac{2}{3}+y_{G}}{2}$ \\
$- \frac{13}{5}\times 2=\frac{2}{3}+y_{G}$ \\
$- \frac{26}{5}=\frac{2}{3}+y_{G}$ \\
$y_{G}=- \frac{26}{5} - \frac{2}{3}=\bm{- \frac{88}{15}}$ \\\\
$\bm{G\left(- \frac{41}{30};- \frac{88}{15}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$FK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{F} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{F} \right)^2 }$\\
$FK=\sqrt{ \left(-8 + 5 \right)^2 +\left(4 + 9 \right)^2 }$\\
$FK=\sqrt{ \left(-3 \right)^2 +\left(13 \right)^2 }$\\
$FK=\sqrt{ 9 +169 }=\sqrt{ 178 }=\bm{\sqrt{178}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$AG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AG=\sqrt{ \left(-3 - 1 \right)^2 +\left(5 \right)^2 }$\\
$AG=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(5 \right)^2 }$\\
$AG=\sqrt{ 16 +25 }=\sqrt{ 41 }=\bm{\sqrt{41}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad HUGUET  Zachary
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{P}+x_{F}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{P}+y_{F}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{5 + 10}{2}=\frac{15}{2}$ \\
$y_{S}=\dfrac{3 + 8}{2}=\frac{11}{2}$ \\
$\bm{S\left(\frac{15}{2};\frac{11}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{V}+x_{T}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{V}+y_{T}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{-10 + 5}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{A}=\dfrac{-7 - 4}{2}=- \frac{11}{2}$ \\
$\bm{A\left(- \frac{5}{2};- \frac{11}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{L}+x_{X}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{L}+y_{X}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{- \frac{23}{6} + \frac{29}{6}}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{C}=\dfrac{- \frac{10}{3} + 4}{2}=\frac{1}{3}$ \\
$\bm{C\left(\frac{1}{2};\frac{1}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{T}+x_{M}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{T}+y_{M}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{-4 + \frac{7}{2}}{2}=- \frac{1}{4}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{29}{6} - \frac{19}{6}}{2}=-4$ \\
$\bm{Y\left(- \frac{1}{4};-4\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $D$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[DK]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{D}+x_{K}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{D}+y_{K}}{2}$\\
$-6=\dfrac{6+x_{K}}{2}$ \\
$-6\times 2=6+x_{K}$ \\
$-12=6+x_{K}$ \\
$x_{K}=-12 - 6=\bm{-18}$ \\
$3=\dfrac{0+y_{K}}{2}$ \\
$3\times 2=0+y_{K}$ \\
$6=0+y_{K}$ \\
$y_{K}=6=\bm{6}$ \\\\
$\bm{K\left(-18;6\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $V$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[VR]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{V}+x_{R}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{V}+y_{R}}{2}$\\
$-7=\dfrac{10+x_{R}}{2}$ \\
$-7\times 2=10+x_{R}$ \\
$-14=10+x_{R}$ \\
$x_{R}=-14 - 10=\bm{-24}$ \\
$4=\dfrac{-8+y_{R}}{2}$ \\
$4\times 2=-8+y_{R}$ \\
$8=-8+y_{R}$ \\
$y_{R}=8 + 8=\bm{16}$ \\\\
$\bm{R\left(-24;16\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $U$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[UB]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{U}+x_{B}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{U}+y_{B}}{2}$\\
$5=\dfrac{- \frac{11}{3}+x_{B}}{2}$ \\
$5\times 2=- \frac{11}{3}+x_{B}$ \\
$10=- \frac{11}{3}+x_{B}$ \\
$x_{B}=\frac{11}{3} + 10=\bm{\frac{41}{3}}$ \\
$\frac{7}{3}=\dfrac{\frac{1}{2}+y_{B}}{2}$ \\
$\frac{7}{3}\times 2=\frac{1}{2}+y_{B}$ \\
$\frac{14}{3}=\frac{1}{2}+y_{B}$ \\
$y_{B}=- \frac{1}{2} + \frac{14}{3}=\bm{\frac{25}{6}}$ \\\\
$\bm{B\left(\frac{41}{3};\frac{25}{6}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $T$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[TL]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{T}+x_{L}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{T}+y_{L}}{2}$\\
$\frac{3}{4}=\dfrac{\frac{1}{3}+x_{L}}{2}$ \\
$\frac{3}{4}\times 2=\frac{1}{3}+x_{L}$ \\
$\frac{3}{2}=\frac{1}{3}+x_{L}$ \\
$x_{L}=- \frac{1}{3} + \frac{3}{2}=\bm{\frac{7}{6}}$ \\
$\frac{17}{5}=\dfrac{- \frac{19}{6}+y_{L}}{2}$ \\
$\frac{17}{5}\times 2=- \frac{19}{6}+y_{L}$ \\
$\frac{34}{5}=- \frac{19}{6}+y_{L}$ \\
$y_{L}=\frac{19}{6} + \frac{34}{5}=\bm{\frac{299}{30}}$ \\\\
$\bm{L\left(\frac{7}{6};\frac{299}{30}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$RX=\sqrt{ \left(x_{X}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{X}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RX=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-10 + 3 \right)^2 }$\\
$RX=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-7 \right)^2 }$\\
$RX=\sqrt{ 1 +49 }=\sqrt{ 50 }=\bm{5 \sqrt{2}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$SM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{S} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{S} \right)^2 }$\\
$SM=\sqrt{ \left(5 + 9 \right)^2 +\left(-4 + 8 \right)^2 }$\\
$SM=\sqrt{ \left(14 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$SM=\sqrt{ 196 +16 }=\sqrt{ 212 }=\bm{2 \sqrt{53}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LANDRIN  Carl
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{G}+x_{E}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{G}+y_{E}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-10 + 1}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$y_{V}=\dfrac{-9 + 2}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$\bm{V\left(- \frac{9}{2};- \frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{K}+x_{X}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{K}+y_{X}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{-8 + 1}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$y_{G}=\dfrac{3}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{G\left(- \frac{7}{2};\frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{K}+x_{Y}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{K}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{10}{3} - \frac{5}{2}}{2}=- \frac{35}{12}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{23}{6} + \frac{19}{5}}{2}=- \frac{1}{60}$ \\
$\bm{P\left(- \frac{35}{12};- \frac{1}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{C}+x_{U}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{C}+y_{U}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{2 + \frac{16}{5}}{2}=\frac{13}{5}$ \\
$y_{W}=\dfrac{- \frac{1}{6} + \frac{14}{5}}{2}=\frac{79}{60}$ \\
$\bm{W\left(\frac{13}{5};\frac{79}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $X$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[XG]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{X}+x_{G}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{X}+y_{G}}{2}$\\
$-9=\dfrac{0+x_{G}}{2}$ \\
$-9\times 2=0+x_{G}$ \\
$-18=0+x_{G}$ \\
$x_{G}=-18=\bm{-18}$ \\
$-9=\dfrac{4+y_{G}}{2}$ \\
$-9\times 2=4+y_{G}$ \\
$-18=4+y_{G}$ \\
$y_{G}=-18 - 4=\bm{-22}$ \\\\
$\bm{G\left(-18;-22\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $W$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[WE]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{W}+x_{E}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{W}+y_{E}}{2}$\\
$-7=\dfrac{-7+x_{E}}{2}$ \\
$-7\times 2=-7+x_{E}$ \\
$-14=-7+x_{E}$ \\
$x_{E}=-14 + 7=\bm{-7}$ \\
$10=\dfrac{5+y_{E}}{2}$ \\
$10\times 2=5+y_{E}$ \\
$20=5+y_{E}$ \\
$y_{E}=-5 + 20=\bm{15}$ \\\\
$\bm{E\left(-7;15\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[QK]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{Q}+x_{K}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{Q}+y_{K}}{2}$\\
$\frac{3}{4}=\dfrac{- \frac{5}{6}+x_{K}}{2}$ \\
$\frac{3}{4}\times 2=- \frac{5}{6}+x_{K}$ \\
$\frac{3}{2}=- \frac{5}{6}+x_{K}$ \\
$x_{K}=\frac{5}{6} + \frac{3}{2}=\bm{\frac{7}{3}}$ \\
$\frac{1}{6}=\dfrac{\frac{14}{5}+y_{K}}{2}$ \\
$\frac{1}{6}\times 2=\frac{14}{5}+y_{K}$ \\
$\frac{1}{3}=\frac{14}{5}+y_{K}$ \\
$y_{K}=- \frac{14}{5} + \frac{1}{3}=\bm{- \frac{37}{15}}$ \\\\
$\bm{K\left(\frac{7}{3};- \frac{37}{15}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $F$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[FL]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{F}+x_{L}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{F}+y_{L}}{2}$\\
$-3=\dfrac{- \frac{10}{3}+x_{L}}{2}$ \\
$-3\times 2=- \frac{10}{3}+x_{L}$ \\
$-6=- \frac{10}{3}+x_{L}$ \\
$x_{L}=-6 + \frac{10}{3}=\bm{- \frac{8}{3}}$ \\
$\frac{23}{6}=\dfrac{- \frac{9}{4}+y_{L}}{2}$ \\
$\frac{23}{6}\times 2=- \frac{9}{4}+y_{L}$ \\
$\frac{23}{3}=- \frac{9}{4}+y_{L}$ \\
$y_{L}=\frac{9}{4} + \frac{23}{3}=\bm{\frac{119}{12}}$ \\\\
$\bm{L\left(- \frac{8}{3};\frac{119}{12}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$GX=\sqrt{ \left(x_{X}-x_{G} \right)^2 +\left(y_{X}-y_{G} \right)^2 }$\\
$GX=\sqrt{ \left(-7 + 10 \right)^2 +\left(-10 + 6 \right)^2 }$\\
$GX=\sqrt{ \left(3 \right)^2 +\left(-4 \right)^2 }$\\
$GX=\sqrt{ 9 +16 }=\sqrt{ 25 }=\bm{5}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$CQ=\sqrt{ \left(x_{Q}-x_{C} \right)^2 +\left(y_{Q}-y_{C} \right)^2 }$\\
$CQ=\sqrt{ \left(-4 - 2 \right)^2 +\left(-8 + 4 \right)^2 }$\\
$CQ=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(-4 \right)^2 }$\\
$CQ=\sqrt{ 36 +16 }=\sqrt{ 52 }=\bm{2 \sqrt{13}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LE TALLEC Jean
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{W}+x_{G}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{W}+y_{G}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{-2 - 2}{2}=-2$ \\
$y_{M}=\dfrac{-8 + 9}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{M\left(-2;\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{T}+x_{K}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{T}+y_{K}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{-9 - 3}{2}=-6$ \\
$y_{Y}=\dfrac{2 + 6}{2}=4$ \\
$\bm{Y\left(-6;4\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{G}+x_{L}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{G}+y_{L}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{- \frac{10}{3} + \frac{12}{5}}{2}=- \frac{7}{15}$ \\
$y_{M}=\dfrac{- \frac{18}{5} + \frac{17}{6}}{2}=- \frac{23}{60}$ \\
$\bm{M\left(- \frac{7}{15};- \frac{23}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{V}+x_{A}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{V}+y_{A}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{- \frac{8}{3} - \frac{5}{2}}{2}=- \frac{31}{12}$ \\
$y_{X}=\dfrac{- \frac{17}{6} - \frac{8}{5}}{2}=- \frac{133}{60}$ \\
$\bm{X\left(- \frac{31}{12};- \frac{133}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $V$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[VD]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{V}+x_{D}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{V}+y_{D}}{2}$\\
$-6=\dfrac{-9+x_{D}}{2}$ \\
$-6\times 2=-9+x_{D}$ \\
$-12=-9+x_{D}$ \\
$x_{D}=-12 + 9=\bm{-3}$ \\
$2=\dfrac{8+y_{D}}{2}$ \\
$2\times 2=8+y_{D}$ \\
$4=8+y_{D}$ \\
$y_{D}=-8 + 4=\bm{-4}$ \\\\
$\bm{D\left(-3;-4\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $K$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[KP]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{K}+x_{P}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{K}+y_{P}}{2}$\\
$9=\dfrac{8+x_{P}}{2}$ \\
$9\times 2=8+x_{P}$ \\
$18=8+x_{P}$ \\
$x_{P}=-8 + 18=\bm{10}$ \\
$10=\dfrac{-7+y_{P}}{2}$ \\
$10\times 2=-7+y_{P}$ \\
$20=-7+y_{P}$ \\
$y_{P}=7 + 20=\bm{27}$ \\\\
$\bm{P\left(10;27\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $H$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[HT]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{H}+x_{T}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{H}+y_{T}}{2}$\\
$\frac{1}{6}=\dfrac{- \frac{11}{5}+x_{T}}{2}$ \\
$\frac{1}{6}\times 2=- \frac{11}{5}+x_{T}$ \\
$\frac{1}{3}=- \frac{11}{5}+x_{T}$ \\
$x_{T}=\frac{1}{3} + \frac{11}{5}=\bm{\frac{38}{15}}$ \\
$\frac{24}{5}=\dfrac{-5+y_{T}}{2}$ \\
$\frac{24}{5}\times 2=-5+y_{T}$ \\
$\frac{48}{5}=-5+y_{T}$ \\
$y_{T}=5 + \frac{48}{5}=\bm{\frac{73}{5}}$ \\\\
$\bm{T\left(\frac{38}{15};\frac{73}{5}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $X$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[XY]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{X}+x_{Y}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{X}+y_{Y}}{2}$\\
$- \frac{16}{5}=\dfrac{- \frac{18}{5}+x_{Y}}{2}$ \\
$- \frac{16}{5}\times 2=- \frac{18}{5}+x_{Y}$ \\
$- \frac{32}{5}=- \frac{18}{5}+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=- \frac{32}{5} + \frac{18}{5}=\bm{- \frac{14}{5}}$ \\
$\frac{9}{2}=\dfrac{\frac{8}{5}+y_{Y}}{2}$ \\
$\frac{9}{2}\times 2=\frac{8}{5}+y_{Y}$ \\
$9=\frac{8}{5}+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=- \frac{8}{5} + 9=\bm{\frac{37}{5}}$ \\\\
$\bm{Y\left(- \frac{14}{5};\frac{37}{5}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$CR=\sqrt{ \left(x_{R}-x_{C} \right)^2 +\left(y_{R}-y_{C} \right)^2 }$\\
$CR=\sqrt{ \left(-1 + 1 \right)^2 +\left(-6 - 3 \right)^2 }$\\
$CR=\sqrt{ \left(0 \right)^2 +\left(-9 \right)^2 }$\\
$CR=\sqrt{ 0 +81 }=\sqrt{ 81 }=\bm{9}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$BU=\sqrt{ \left(x_{U}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{U}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BU=\sqrt{ \left(-1 + 9 \right)^2 +\left(-1 + 1 \right)^2 }$\\
$BU=\sqrt{ \left(8 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$BU=\sqrt{ 64 +0 }=\sqrt{ 64 }=\bm{8}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEFEUVRE  Trystan
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{S}+x_{Q}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{S}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{-7 + 6}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{Z}=\dfrac{-8}{2}=-4$ \\
$\bm{Z\left(- \frac{1}{2};-4\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{M}+x_{A}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{M}+y_{A}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-8 - 8}{2}=-8$ \\
$y_{W}=\dfrac{5 + 7}{2}=6$ \\
$\bm{W\left(-8;6\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{H}+x_{S}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{H}+y_{S}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{\frac{10}{3} + \frac{24}{5}}{2}=\frac{61}{15}$ \\
$y_{G}=\dfrac{- \frac{16}{5} + \frac{5}{2}}{2}=- \frac{7}{20}$ \\
$\bm{G\left(\frac{61}{15};- \frac{7}{20}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{U}+x_{Q}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{U}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{- \frac{6}{5} + \frac{5}{2}}{2}=\frac{13}{20}$ \\
$y_{M}=\dfrac{- \frac{3}{2} + \frac{3}{5}}{2}=- \frac{9}{20}$ \\
$\bm{M\left(\frac{13}{20};- \frac{9}{20}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[QV]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{Q}+x_{V}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{Q}+y_{V}}{2}$\\
$5=\dfrac{8+x_{V}}{2}$ \\
$5\times 2=8+x_{V}$ \\
$10=8+x_{V}$ \\
$x_{V}=-8 + 10=\bm{2}$ \\
$1=\dfrac{8+y_{V}}{2}$ \\
$1\times 2=8+y_{V}$ \\
$2=8+y_{V}$ \\
$y_{V}=-8 + 2=\bm{-6}$ \\\\
$\bm{V\left(2;-6\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $X$ est le symétrique de $B$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[BX]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{B}+x_{X}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{B}+y_{X}}{2}$\\
$-5=\dfrac{-6+x_{X}}{2}$ \\
$-5\times 2=-6+x_{X}$ \\
$-10=-6+x_{X}$ \\
$x_{X}=-10 + 6=\bm{-4}$ \\
$5=\dfrac{3+y_{X}}{2}$ \\
$5\times 2=3+y_{X}$ \\
$10=3+y_{X}$ \\
$y_{X}=-3 + 10=\bm{7}$ \\\\
$\bm{X\left(-4;7\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $D$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[DC]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{D}+x_{C}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{D}+y_{C}}{2}$\\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{\frac{17}{4}+x_{C}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=\frac{17}{4}+x_{C}$ \\
$- \frac{2}{3}=\frac{17}{4}+x_{C}$ \\
$x_{C}=- \frac{17}{4} - \frac{2}{3}=\bm{- \frac{59}{12}}$ \\
$\frac{3}{2}=\dfrac{- \frac{7}{5}+y_{C}}{2}$ \\
$\frac{3}{2}\times 2=- \frac{7}{5}+y_{C}$ \\
$3=- \frac{7}{5}+y_{C}$ \\
$y_{C}=\frac{7}{5} + 3=\bm{\frac{22}{5}}$ \\\\
$\bm{C\left(- \frac{59}{12};\frac{22}{5}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $W$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[WL]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{W}+x_{L}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{W}+y_{L}}{2}$\\
$- \frac{24}{5}=\dfrac{- \frac{14}{3}+x_{L}}{2}$ \\
$- \frac{24}{5}\times 2=- \frac{14}{3}+x_{L}$ \\
$- \frac{48}{5}=- \frac{14}{3}+x_{L}$ \\
$x_{L}=- \frac{48}{5} + \frac{14}{3}=\bm{- \frac{74}{15}}$ \\
$\frac{7}{2}=\dfrac{- \frac{9}{2}+y_{L}}{2}$ \\
$\frac{7}{2}\times 2=- \frac{9}{2}+y_{L}$ \\
$7=- \frac{9}{2}+y_{L}$ \\
$y_{L}=\frac{9}{2} + 7=\bm{\frac{23}{2}}$ \\\\
$\bm{L\left(- \frac{74}{15};\frac{23}{2}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$UM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{U} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{U} \right)^2 }$\\
$UM=\sqrt{ \left(-1 + 2 \right)^2 +\left(-5 - 4 \right)^2 }$\\
$UM=\sqrt{ \left(1 \right)^2 +\left(-9 \right)^2 }$\\
$UM=\sqrt{ 1 +81 }=\sqrt{ 82 }=\bm{\sqrt{82}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$KA=\sqrt{ \left(x_{A}-x_{K} \right)^2 +\left(y_{A}-y_{K} \right)^2 }$\\
$KA=\sqrt{ \left(-5 + 3 \right)^2 +\left(1 + 4 \right)^2 }$\\
$KA=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(5 \right)^2 }$\\
$KA=\sqrt{ 4 +25 }=\sqrt{ 29 }=\bm{\sqrt{29}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEROUX  Pierre
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{L}+x_{T}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{L}+y_{T}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-9 - 5}{2}=-7$ \\
$y_{E}=\dfrac{5 + 8}{2}=\frac{13}{2}$ \\
$\bm{E\left(-7;\frac{13}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{G}+x_{U}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{G}+y_{U}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{-1 + 8}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{-3 + 9}{2}=3$ \\
$\bm{Q\left(\frac{7}{2};3\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{V}+x_{X}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{V}+y_{X}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{\frac{8}{3} + \frac{19}{6}}{2}=\frac{35}{12}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{1}{6} + \frac{3}{4}}{2}=\frac{7}{24}$ \\
$\bm{Y\left(\frac{35}{12};\frac{7}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{B}+x_{H}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{B}+y_{H}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{- \frac{16}{5} + \frac{9}{4}}{2}=- \frac{19}{40}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{24}{5} - \frac{3}{2}}{2}=- \frac{63}{20}$ \\
$\bm{Y\left(- \frac{19}{40};- \frac{63}{20}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[ZK]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{Z}+x_{K}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{Z}+y_{K}}{2}$\\
$-2=\dfrac{-7+x_{K}}{2}$ \\
$-2\times 2=-7+x_{K}$ \\
$-4=-7+x_{K}$ \\
$x_{K}=-4 + 7=\bm{3}$ \\
$-6=\dfrac{-8+y_{K}}{2}$ \\
$-6\times 2=-8+y_{K}$ \\
$-12=-8+y_{K}$ \\
$y_{K}=-12 + 8=\bm{-4}$ \\\\
$\bm{K\left(3;-4\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $W$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[WY]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{W}+x_{Y}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{W}+y_{Y}}{2}$\\
$-4=\dfrac{-10+x_{Y}}{2}$ \\
$-4\times 2=-10+x_{Y}$ \\
$-8=-10+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=-8 + 10=\bm{2}$ \\
$-8=\dfrac{-5+y_{Y}}{2}$ \\
$-8\times 2=-5+y_{Y}$ \\
$-16=-5+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-16 + 5=\bm{-11}$ \\\\
$\bm{Y\left(2;-11\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $K$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[KF]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{K}+x_{F}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{K}+y_{F}}{2}$\\
$- \frac{14}{5}=\dfrac{\frac{23}{5}+x_{F}}{2}$ \\
$- \frac{14}{5}\times 2=\frac{23}{5}+x_{F}$ \\
$- \frac{28}{5}=\frac{23}{5}+x_{F}$ \\
$x_{F}=- \frac{28}{5} - \frac{23}{5}=\bm{- \frac{51}{5}}$ \\
$\frac{3}{2}=\dfrac{- \frac{21}{5}+y_{F}}{2}$ \\
$\frac{3}{2}\times 2=- \frac{21}{5}+y_{F}$ \\
$3=- \frac{21}{5}+y_{F}$ \\
$y_{F}=3 + \frac{21}{5}=\bm{\frac{36}{5}}$ \\\\
$\bm{F\left(- \frac{51}{5};\frac{36}{5}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $U$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[UG]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{U}+x_{G}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{U}+y_{G}}{2}$\\
$-5=\dfrac{\frac{1}{6}+x_{G}}{2}$ \\
$-5\times 2=\frac{1}{6}+x_{G}$ \\
$-10=\frac{1}{6}+x_{G}$ \\
$x_{G}=-10 - \frac{1}{6}=\bm{- \frac{61}{6}}$ \\
$- \frac{11}{4}=\dfrac{\frac{10}{3}+y_{G}}{2}$ \\
$- \frac{11}{4}\times 2=\frac{10}{3}+y_{G}$ \\
$- \frac{11}{2}=\frac{10}{3}+y_{G}$ \\
$y_{G}=- \frac{11}{2} - \frac{10}{3}=\bm{- \frac{53}{6}}$ \\\\
$\bm{G\left(- \frac{61}{6};- \frac{53}{6}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$EK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{E} \right)^2 }$\\
$EK=\sqrt{ \left(3 + 6 \right)^2 +\left(-8 - 7 \right)^2 }$\\
$EK=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(-15 \right)^2 }$\\
$EK=\sqrt{ 81 +225 }=\sqrt{ 306 }=\bm{3 \sqrt{34}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$EQ=\sqrt{ \left(x_{Q}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{Q}-y_{E} \right)^2 }$\\
$EQ=\sqrt{ \left(-4 - 3 \right)^2 +\left(-9 + 9 \right)^2 }$\\
$EQ=\sqrt{ \left(-7 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$EQ=\sqrt{ 49 +0 }=\sqrt{ 49 }=\bm{7}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEVEILLE  Aurelien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{W}+x_{E}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{W}+y_{E}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{-7 - 5}{2}=-6$ \\
$y_{Z}=\dfrac{-4 + 9}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\bm{Z\left(-6;\frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{A}+x_{L}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{A}+y_{L}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-4 + 9}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{E}=\dfrac{-1 + 8}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$\bm{E\left(\frac{5}{2};\frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{W}+x_{U}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{W}+y_{U}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{- \frac{4}{5} - \frac{2}{5}}{2}=- \frac{3}{5}$ \\
$y_{N}=\dfrac{- \frac{3}{2} + \frac{17}{5}}{2}=\frac{19}{20}$ \\
$\bm{N\left(- \frac{3}{5};\frac{19}{20}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{B}+x_{F}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{B}+y_{F}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{- \frac{7}{5} + 5}{2}=\frac{9}{5}$ \\
$y_{E}=\dfrac{- \frac{9}{5} + 4}{2}=\frac{11}{10}$ \\
$\bm{E\left(\frac{9}{5};\frac{11}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[ZQ]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{Z}+x_{Q}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{Z}+y_{Q}}{2}$\\
$9=\dfrac{-2+x_{Q}}{2}$ \\
$9\times 2=-2+x_{Q}$ \\
$18=-2+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=2 + 18=\bm{20}$ \\
$5=\dfrac{-10+y_{Q}}{2}$ \\
$5\times 2=-10+y_{Q}$ \\
$10=-10+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=10 + 10=\bm{20}$ \\\\
$\bm{Q\left(20;20\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $X$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[XD]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{X}+x_{D}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{X}+y_{D}}{2}$\\
$-9=\dfrac{-10+x_{D}}{2}$ \\
$-9\times 2=-10+x_{D}$ \\
$-18=-10+x_{D}$ \\
$x_{D}=-18 + 10=\bm{-8}$ \\
$-5=\dfrac{7+y_{D}}{2}$ \\
$-5\times 2=7+y_{D}$ \\
$-10=7+y_{D}$ \\
$y_{D}=-10 - 7=\bm{-17}$ \\\\
$\bm{D\left(-8;-17\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $T$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[TL]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{T}+x_{L}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{T}+y_{L}}{2}$\\
$\frac{16}{5}=\dfrac{\frac{15}{4}+x_{L}}{2}$ \\
$\frac{16}{5}\times 2=\frac{15}{4}+x_{L}$ \\
$\frac{32}{5}=\frac{15}{4}+x_{L}$ \\
$x_{L}=- \frac{15}{4} + \frac{32}{5}=\bm{\frac{53}{20}}$ \\
$- \frac{5}{3}=\dfrac{\frac{4}{5}+y_{L}}{2}$ \\
$- \frac{5}{3}\times 2=\frac{4}{5}+y_{L}$ \\
$- \frac{10}{3}=\frac{4}{5}+y_{L}$ \\
$y_{L}=- \frac{10}{3} - \frac{4}{5}=\bm{- \frac{62}{15}}$ \\\\
$\bm{L\left(\frac{53}{20};- \frac{62}{15}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $W$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[WK]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{W}+x_{K}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{W}+y_{K}}{2}$\\
$\frac{2}{5}=\dfrac{\frac{11}{6}+x_{K}}{2}$ \\
$\frac{2}{5}\times 2=\frac{11}{6}+x_{K}$ \\
$\frac{4}{5}=\frac{11}{6}+x_{K}$ \\
$x_{K}=- \frac{11}{6} + \frac{4}{5}=\bm{- \frac{31}{30}}$ \\
$\frac{15}{4}=\dfrac{\frac{1}{5}+y_{K}}{2}$ \\
$\frac{15}{4}\times 2=\frac{1}{5}+y_{K}$ \\
$\frac{15}{2}=\frac{1}{5}+y_{K}$ \\
$y_{K}=- \frac{1}{5} + \frac{15}{2}=\bm{\frac{73}{10}}$ \\\\
$\bm{K\left(- \frac{31}{30};\frac{73}{10}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$CH=\sqrt{ \left(x_{H}-x_{C} \right)^2 +\left(y_{H}-y_{C} \right)^2 }$\\
$CH=\sqrt{ \left(-7 + 7 \right)^2 +\left(1 + 10 \right)^2 }$\\
$CH=\sqrt{ \left(0 \right)^2 +\left(11 \right)^2 }$\\
$CH=\sqrt{ 0 +121 }=\sqrt{ 121 }=\bm{11}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$HA=\sqrt{ \left(x_{A}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{A}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HA=\sqrt{ \left(7 + 8 \right)^2 +\left(-2 + 6 \right)^2 }$\\
$HA=\sqrt{ \left(15 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$HA=\sqrt{ 225 +16 }=\sqrt{ 241 }=\bm{\sqrt{241}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MARTIN  Tom
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{H}+x_{W}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{H}+y_{W}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{-2 - 1}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{X}=\dfrac{8}{2}=4$ \\
$\bm{X\left(- \frac{3}{2};4\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{B}+x_{M}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{B}+y_{M}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{10}{2}=5$ \\
$y_{C}=\dfrac{-5 + 3}{2}=-1$ \\
$\bm{C\left(5;-1\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{P}+x_{L}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{P}+y_{L}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{- \frac{11}{3} + \frac{15}{4}}{2}=\frac{1}{24}$ \\
$y_{N}=\dfrac{- \frac{1}{2} + \frac{7}{4}}{2}=\frac{5}{8}$ \\
$\bm{N\left(\frac{1}{24};\frac{5}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{B}+x_{V}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{B}+y_{V}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{- \frac{11}{5} + \frac{19}{6}}{2}=\frac{29}{60}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{-4 + \frac{13}{5}}{2}=- \frac{7}{10}$ \\
$\bm{Y\left(\frac{29}{60};- \frac{7}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $D$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[DY]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{D}+x_{Y}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{D}+y_{Y}}{2}$\\
$-8=\dfrac{-4+x_{Y}}{2}$ \\
$-8\times 2=-4+x_{Y}$ \\
$-16=-4+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=-16 + 4=\bm{-12}$ \\
$-4=\dfrac{3+y_{Y}}{2}$ \\
$-4\times 2=3+y_{Y}$ \\
$-8=3+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-8 - 3=\bm{-11}$ \\\\
$\bm{Y\left(-12;-11\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[ZA]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{Z}+x_{A}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{Z}+y_{A}}{2}$\\
$8=\dfrac{3+x_{A}}{2}$ \\
$8\times 2=3+x_{A}$ \\
$16=3+x_{A}$ \\
$x_{A}=-3 + 16=\bm{13}$ \\
$-6=\dfrac{4+y_{A}}{2}$ \\
$-6\times 2=4+y_{A}$ \\
$-12=4+y_{A}$ \\
$y_{A}=-12 - 4=\bm{-16}$ \\\\
$\bm{A\left(13;-16\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[YV]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{Y}+x_{V}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{Y}+y_{V}}{2}$\\
$- \frac{13}{4}=\dfrac{\frac{3}{5}+x_{V}}{2}$ \\
$- \frac{13}{4}\times 2=\frac{3}{5}+x_{V}$ \\
$- \frac{13}{2}=\frac{3}{5}+x_{V}$ \\
$x_{V}=- \frac{13}{2} - \frac{3}{5}=\bm{- \frac{71}{10}}$ \\
$\frac{7}{5}=\dfrac{- \frac{7}{6}+y_{V}}{2}$ \\
$\frac{7}{5}\times 2=- \frac{7}{6}+y_{V}$ \\
$\frac{14}{5}=- \frac{7}{6}+y_{V}$ \\
$y_{V}=\frac{7}{6} + \frac{14}{5}=\bm{\frac{119}{30}}$ \\\\
$\bm{V\left(- \frac{71}{10};\frac{119}{30}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $B$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[BY]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{B}+x_{Y}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{B}+y_{Y}}{2}$\\
$\frac{3}{4}=\dfrac{\frac{8}{3}+x_{Y}}{2}$ \\
$\frac{3}{4}\times 2=\frac{8}{3}+x_{Y}$ \\
$\frac{3}{2}=\frac{8}{3}+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=- \frac{8}{3} + \frac{3}{2}=\bm{- \frac{7}{6}}$ \\
$\frac{4}{5}=\dfrac{- \frac{13}{4}+y_{Y}}{2}$ \\
$\frac{4}{5}\times 2=- \frac{13}{4}+y_{Y}$ \\
$\frac{8}{5}=- \frac{13}{4}+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=\frac{8}{5} + \frac{13}{4}=\bm{\frac{97}{20}}$ \\\\
$\bm{Y\left(- \frac{7}{6};\frac{97}{20}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$QY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{Q} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{Q} \right)^2 }$\\
$QY=\sqrt{ \left(4 + 5 \right)^2 +\left(4 + 10 \right)^2 }$\\
$QY=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(14 \right)^2 }$\\
$QY=\sqrt{ 81 +196 }=\sqrt{ 277 }=\bm{\sqrt{277}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$WV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WV=\sqrt{ \left(-10 - 6 \right)^2 +\left(-5 + 5 \right)^2 }$\\
$WV=\sqrt{ \left(-16 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$WV=\sqrt{ 256 +0 }=\sqrt{ 256 }=\bm{16}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MARY  Virginie
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{G}+x_{X}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{G}+y_{X}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-5 - 3}{2}=-4$ \\
$y_{V}=\dfrac{-10 + 8}{2}=-1$ \\
$\bm{V\left(-4;-1\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{D}+x_{N}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{D}+y_{N}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-9 - 8}{2}=- \frac{17}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{-6 + 2}{2}=-2$ \\
$\bm{W\left(- \frac{17}{2};-2\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{G}+x_{N}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{G}+y_{N}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{- \frac{8}{3} - \frac{3}{4}}{2}=- \frac{41}{24}$ \\
$y_{H}=\dfrac{- \frac{23}{5} + \frac{3}{4}}{2}=- \frac{77}{40}$ \\
$\bm{H\left(- \frac{41}{24};- \frac{77}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{Q}+x_{N}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{Q}+y_{N}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{- \frac{13}{5} + \frac{5}{3}}{2}=- \frac{7}{15}$ \\
$y_{C}=\dfrac{- \frac{14}{5} + \frac{16}{5}}{2}=\frac{1}{5}$ \\
$\bm{C\left(- \frac{7}{15};\frac{1}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $E$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[EG]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{E}+x_{G}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{E}+y_{G}}{2}$\\
$3=\dfrac{-2+x_{G}}{2}$ \\
$3\times 2=-2+x_{G}$ \\
$6=-2+x_{G}$ \\
$x_{G}=2 + 6=\bm{8}$ \\
$1=\dfrac{3+y_{G}}{2}$ \\
$1\times 2=3+y_{G}$ \\
$2=3+y_{G}$ \\
$y_{G}=-3 + 2=\bm{-1}$ \\\\
$\bm{G\left(8;-1\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $S$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[SM]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{S}+x_{M}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{S}+y_{M}}{2}$\\
$-9=\dfrac{-5+x_{M}}{2}$ \\
$-9\times 2=-5+x_{M}$ \\
$-18=-5+x_{M}$ \\
$x_{M}=-18 + 5=\bm{-13}$ \\
$0=\dfrac{-7+y_{M}}{2}$ \\
$0\times 2=-7+y_{M}$ \\
$0=-7+y_{M}$ \\
$y_{M}=7=\bm{7}$ \\\\
$\bm{M\left(-13;7\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[QR]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{Q}+x_{R}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{Q}+y_{R}}{2}$\\
$- \frac{4}{3}=\dfrac{\frac{21}{5}+x_{R}}{2}$ \\
$- \frac{4}{3}\times 2=\frac{21}{5}+x_{R}$ \\
$- \frac{8}{3}=\frac{21}{5}+x_{R}$ \\
$x_{R}=- \frac{21}{5} - \frac{8}{3}=\bm{- \frac{103}{15}}$ \\
$- \frac{11}{3}=\dfrac{3+y_{R}}{2}$ \\
$- \frac{11}{3}\times 2=3+y_{R}$ \\
$- \frac{22}{3}=3+y_{R}$ \\
$y_{R}=- \frac{22}{3} - 3=\bm{- \frac{31}{3}}$ \\\\
$\bm{R\left(- \frac{103}{15};- \frac{31}{3}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[QU]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{Q}+x_{U}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{Q}+y_{U}}{2}$\\
$\frac{7}{6}=\dfrac{- \frac{17}{5}+x_{U}}{2}$ \\
$\frac{7}{6}\times 2=- \frac{17}{5}+x_{U}$ \\
$\frac{7}{3}=- \frac{17}{5}+x_{U}$ \\
$x_{U}=\frac{7}{3} + \frac{17}{5}=\bm{\frac{86}{15}}$ \\
$- \frac{1}{4}=\dfrac{\frac{11}{6}+y_{U}}{2}$ \\
$- \frac{1}{4}\times 2=\frac{11}{6}+y_{U}$ \\
$- \frac{1}{2}=\frac{11}{6}+y_{U}$ \\
$y_{U}=- \frac{11}{6} - \frac{1}{2}=\bm{- \frac{7}{3}}$ \\\\
$\bm{U\left(\frac{86}{15};- \frac{7}{3}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$GA=\sqrt{ \left(x_{A}-x_{G} \right)^2 +\left(y_{A}-y_{G} \right)^2 }$\\
$GA=\sqrt{ \left(-4 + 6 \right)^2 +\left(4 + 7 \right)^2 }$\\
$GA=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(11 \right)^2 }$\\
$GA=\sqrt{ 4 +121 }=\sqrt{ 125 }=\bm{5 \sqrt{5}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$LG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{L} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{L} \right)^2 }$\\
$LG=\sqrt{ \left(-2 - 2 \right)^2 +\left(-5 - 1 \right)^2 }$\\
$LG=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$LG=\sqrt{ 16 +36 }=\sqrt{ 52 }=\bm{2 \sqrt{13}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MASSE  Yann
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{B}+x_{F}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{B}+y_{F}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{-2 + 7}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{-1 + 5}{2}=2$ \\
$\bm{Y\left(\frac{5}{2};2\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{Z}+x_{T}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{Z}+y_{T}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{-6 + 1}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{B}=\dfrac{-10 + 9}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$\bm{B\left(- \frac{5}{2};- \frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{P}+x_{N}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{P}+y_{N}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{- \frac{8}{5} + \frac{1}{4}}{2}=- \frac{27}{40}$ \\
$y_{H}=\dfrac{- \frac{23}{6} + \frac{11}{5}}{2}=- \frac{49}{60}$ \\
$\bm{H\left(- \frac{27}{40};- \frac{49}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{G}+x_{N}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{G}+y_{N}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{- \frac{10}{3}}{2}=- \frac{5}{3}$ \\
$y_{T}=\dfrac{\frac{1}{2} + \frac{13}{6}}{2}=\frac{4}{3}$ \\
$\bm{T\left(- \frac{5}{3};\frac{4}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $T$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[TP]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{T}+x_{P}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{T}+y_{P}}{2}$\\
$7=\dfrac{-5+x_{P}}{2}$ \\
$7\times 2=-5+x_{P}$ \\
$14=-5+x_{P}$ \\
$x_{P}=5 + 14=\bm{19}$ \\
$9=\dfrac{7+y_{P}}{2}$ \\
$9\times 2=7+y_{P}$ \\
$18=7+y_{P}$ \\
$y_{P}=-7 + 18=\bm{11}$ \\\\
$\bm{P\left(19;11\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Z$ est le symétrique de $M$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[MZ]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{M}+x_{Z}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{M}+y_{Z}}{2}$\\
$9=\dfrac{4+x_{Z}}{2}$ \\
$9\times 2=4+x_{Z}$ \\
$18=4+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=-4 + 18=\bm{14}$ \\
$1=\dfrac{10+y_{Z}}{2}$ \\
$1\times 2=10+y_{Z}$ \\
$2=10+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=-10 + 2=\bm{-8}$ \\\\
$\bm{Z\left(14;-8\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $F$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[FW]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{F}+x_{W}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{F}+y_{W}}{2}$\\
$\frac{6}{5}=\dfrac{\frac{1}{5}+x_{W}}{2}$ \\
$\frac{6}{5}\times 2=\frac{1}{5}+x_{W}$ \\
$\frac{12}{5}=\frac{1}{5}+x_{W}$ \\
$x_{W}=- \frac{1}{5} + \frac{12}{5}=\bm{\frac{11}{5}}$ \\
$- \frac{3}{5}=\dfrac{\frac{3}{2}+y_{W}}{2}$ \\
$- \frac{3}{5}\times 2=\frac{3}{2}+y_{W}$ \\
$- \frac{6}{5}=\frac{3}{2}+y_{W}$ \\
$y_{W}=- \frac{3}{2} - \frac{6}{5}=\bm{- \frac{27}{10}}$ \\\\
$\bm{W\left(\frac{11}{5};- \frac{27}{10}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $C$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[CM]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{C}+x_{M}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{C}+y_{M}}{2}$\\
$1=\dfrac{- \frac{10}{3}+x_{M}}{2}$ \\
$1\times 2=- \frac{10}{3}+x_{M}$ \\
$2=- \frac{10}{3}+x_{M}$ \\
$x_{M}=2 + \frac{10}{3}=\bm{\frac{16}{3}}$ \\
$\frac{3}{5}=\dfrac{- \frac{4}{5}+y_{M}}{2}$ \\
$\frac{3}{5}\times 2=- \frac{4}{5}+y_{M}$ \\
$\frac{6}{5}=- \frac{4}{5}+y_{M}$ \\
$y_{M}=\frac{4}{5} + \frac{6}{5}=\bm{2}$ \\\\
$\bm{M\left(\frac{16}{3};2\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$HV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HV=\sqrt{ \left(-6 + 4 \right)^2 +\left(2 + 8 \right)^2 }$\\
$HV=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(10 \right)^2 }$\\
$HV=\sqrt{ 4 +100 }=\sqrt{ 104 }=\bm{2 \sqrt{26}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$VG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VG=\sqrt{ \left(-6 + 3 \right)^2 +\left(7 + 9 \right)^2 }$\\
$VG=\sqrt{ \left(-3 \right)^2 +\left(16 \right)^2 }$\\
$VG=\sqrt{ 9 +256 }=\sqrt{ 265 }=\bm{\sqrt{265}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MOINEAU  Dany
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{U}+x_{X}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{U}+y_{X}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{6 + 10}{2}=8$ \\
$y_{L}=\dfrac{-1}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$\bm{L\left(8;- \frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{E}+x_{U}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{E}+y_{U}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{-4 - 3}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$y_{L}=\dfrac{-5 - 3}{2}=-4$ \\
$\bm{L\left(- \frac{7}{2};-4\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{H}+x_{V}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{H}+y_{V}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{- \frac{13}{5} + \frac{17}{6}}{2}=\frac{7}{60}$ \\
$y_{A}=\dfrac{\frac{7}{4} + \frac{23}{5}}{2}=\frac{127}{40}$ \\
$\bm{A\left(\frac{7}{60};\frac{127}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{H}+x_{Q}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{H}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{- \frac{4}{5} + \frac{16}{5}}{2}=\frac{6}{5}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{25}{6} + \frac{3}{2}}{2}=- \frac{4}{3}$ \\
$\bm{Y\left(\frac{6}{5};- \frac{4}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $X$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[XK]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{X}+x_{K}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{X}+y_{K}}{2}$\\
$7=\dfrac{6+x_{K}}{2}$ \\
$7\times 2=6+x_{K}$ \\
$14=6+x_{K}$ \\
$x_{K}=-6 + 14=\bm{8}$ \\
$-10=\dfrac{5+y_{K}}{2}$ \\
$-10\times 2=5+y_{K}$ \\
$-20=5+y_{K}$ \\
$y_{K}=-20 - 5=\bm{-25}$ \\\\
$\bm{K\left(8;-25\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $V$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[VL]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{V}+x_{L}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{V}+y_{L}}{2}$\\
$-4=\dfrac{-3+x_{L}}{2}$ \\
$-4\times 2=-3+x_{L}$ \\
$-8=-3+x_{L}$ \\
$x_{L}=-8 + 3=\bm{-5}$ \\
$4=\dfrac{-9+y_{L}}{2}$ \\
$4\times 2=-9+y_{L}$ \\
$8=-9+y_{L}$ \\
$y_{L}=8 + 9=\bm{17}$ \\\\
$\bm{L\left(-5;17\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $M$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[MN]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{M}+x_{N}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{M}+y_{N}}{2}$\\
$\frac{9}{4}=\dfrac{- \frac{15}{4}+x_{N}}{2}$ \\
$\frac{9}{4}\times 2=- \frac{15}{4}+x_{N}$ \\
$\frac{9}{2}=- \frac{15}{4}+x_{N}$ \\
$x_{N}=\frac{15}{4} + \frac{9}{2}=\bm{\frac{33}{4}}$ \\
$\frac{11}{5}=\dfrac{\frac{5}{4}+y_{N}}{2}$ \\
$\frac{11}{5}\times 2=\frac{5}{4}+y_{N}$ \\
$\frac{22}{5}=\frac{5}{4}+y_{N}$ \\
$y_{N}=- \frac{5}{4} + \frac{22}{5}=\bm{\frac{63}{20}}$ \\\\
$\bm{N\left(\frac{33}{4};\frac{63}{20}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $F$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[FS]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{F}+x_{S}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{F}+y_{S}}{2}$\\
$\frac{22}{5}=\dfrac{\frac{3}{4}+x_{S}}{2}$ \\
$\frac{22}{5}\times 2=\frac{3}{4}+x_{S}$ \\
$\frac{44}{5}=\frac{3}{4}+x_{S}$ \\
$x_{S}=- \frac{3}{4} + \frac{44}{5}=\bm{\frac{161}{20}}$ \\
$- \frac{1}{4}=\dfrac{\frac{21}{5}+y_{S}}{2}$ \\
$- \frac{1}{4}\times 2=\frac{21}{5}+y_{S}$ \\
$- \frac{1}{2}=\frac{21}{5}+y_{S}$ \\
$y_{S}=- \frac{21}{5} - \frac{1}{2}=\bm{- \frac{47}{10}}$ \\\\
$\bm{S\left(\frac{161}{20};- \frac{47}{10}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$SR=\sqrt{ \left(x_{R}-x_{S} \right)^2 +\left(y_{R}-y_{S} \right)^2 }$\\
$SR=\sqrt{ \left(-3 + 2 \right)^2 +\left(-6 + 1 \right)^2 }$\\
$SR=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$SR=\sqrt{ 1 +25 }=\sqrt{ 26 }=\bm{\sqrt{26}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$HB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HB=\sqrt{ \left(-3 + 1 \right)^2 +\left(-2 + 9 \right)^2 }$\\
$HB=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$HB=\sqrt{ 4 +49 }=\sqrt{ 53 }=\bm{\sqrt{53}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MOREAU  Louison
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{G}+x_{M}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{G}+y_{M}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-6 - 4}{2}=-5$ \\
$y_{V}=\dfrac{-5 + 8}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{V\left(-5;\frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{S}+x_{R}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{S}+y_{R}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{4 + 10}{2}=7$ \\
$y_{W}=\dfrac{-8 + 10}{2}=1$ \\
$\bm{W\left(7;1\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{B}+x_{U}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{B}+y_{U}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{\frac{13}{5} + \frac{13}{4}}{2}=\frac{117}{40}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{14}{5} + \frac{3}{4}}{2}=- \frac{41}{40}$ \\
$\bm{Y\left(\frac{117}{40};- \frac{41}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{L}+x_{S}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{L}+y_{S}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{-3 + \frac{1}{4}}{2}=- \frac{11}{8}$ \\
$y_{X}=\dfrac{- \frac{14}{3} + \frac{8}{5}}{2}=- \frac{23}{15}$ \\
$\bm{X\left(- \frac{11}{8};- \frac{23}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $T$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[TK]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{T}+x_{K}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{T}+y_{K}}{2}$\\
$7=\dfrac{-1+x_{K}}{2}$ \\
$7\times 2=-1+x_{K}$ \\
$14=-1+x_{K}$ \\
$x_{K}=1 + 14=\bm{15}$ \\
$-6=\dfrac{-5+y_{K}}{2}$ \\
$-6\times 2=-5+y_{K}$ \\
$-12=-5+y_{K}$ \\
$y_{K}=-12 + 5=\bm{-7}$ \\\\
$\bm{K\left(15;-7\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $S$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[SH]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{S}+x_{H}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{S}+y_{H}}{2}$\\
$9=\dfrac{-3+x_{H}}{2}$ \\
$9\times 2=-3+x_{H}$ \\
$18=-3+x_{H}$ \\
$x_{H}=3 + 18=\bm{21}$ \\
$6=\dfrac{7+y_{H}}{2}$ \\
$6\times 2=7+y_{H}$ \\
$12=7+y_{H}$ \\
$y_{H}=-7 + 12=\bm{5}$ \\\\
$\bm{H\left(21;5\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $T$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[TQ]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{T}+x_{Q}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{T}+y_{Q}}{2}$\\
$- \frac{14}{3}=\dfrac{- \frac{17}{6}+x_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{14}{3}\times 2=- \frac{17}{6}+x_{Q}$ \\
$- \frac{28}{3}=- \frac{17}{6}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=- \frac{28}{3} + \frac{17}{6}=\bm{- \frac{13}{2}}$ \\
$\frac{6}{5}=\dfrac{\frac{15}{4}+y_{Q}}{2}$ \\
$\frac{6}{5}\times 2=\frac{15}{4}+y_{Q}$ \\
$\frac{12}{5}=\frac{15}{4}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=- \frac{15}{4} + \frac{12}{5}=\bm{- \frac{27}{20}}$ \\\\
$\bm{Q\left(- \frac{13}{2};- \frac{27}{20}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $C$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[CM]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{C}+x_{M}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{C}+y_{M}}{2}$\\
$- \frac{19}{4}=\dfrac{- \frac{14}{3}+x_{M}}{2}$ \\
$- \frac{19}{4}\times 2=- \frac{14}{3}+x_{M}$ \\
$- \frac{19}{2}=- \frac{14}{3}+x_{M}$ \\
$x_{M}=- \frac{19}{2} + \frac{14}{3}=\bm{- \frac{29}{6}}$ \\
$\frac{18}{5}=\dfrac{\frac{17}{5}+y_{M}}{2}$ \\
$\frac{18}{5}\times 2=\frac{17}{5}+y_{M}$ \\
$\frac{36}{5}=\frac{17}{5}+y_{M}$ \\
$y_{M}=- \frac{17}{5} + \frac{36}{5}=\bm{\frac{19}{5}}$ \\\\
$\bm{M\left(- \frac{29}{6};\frac{19}{5}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$ZN=\sqrt{ \left(x_{N}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{N}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZN=\sqrt{ \left(-8 - 4 \right)^2 +\left(-6 - 5 \right)^2 }$\\
$ZN=\sqrt{ \left(-12 \right)^2 +\left(-11 \right)^2 }$\\
$ZN=\sqrt{ 144 +121 }=\sqrt{ 265 }=\bm{\sqrt{265}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$ZR=\sqrt{ \left(x_{R}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{R}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZR=\sqrt{ \left(1 + 5 \right)^2 +\left(-9 - 4 \right)^2 }$\\
$ZR=\sqrt{ \left(6 \right)^2 +\left(-13 \right)^2 }$\\
$ZR=\sqrt{ 36 +169 }=\sqrt{ 205 }=\bm{\sqrt{205}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad OUTIN  Vincent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{L}+x_{E}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{L}+y_{E}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{-1 + 4}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{B}=\dfrac{-9 - 7}{2}=-8$ \\
$\bm{B\left(\frac{3}{2};-8\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{B}+x_{C}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{B}+y_{C}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{-8 + 10}{2}=1$ \\
$y_{X}=\dfrac{-3 - 1}{2}=-2$ \\
$\bm{X\left(1;-2\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{X}+x_{L}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{X}+y_{L}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{- \frac{10}{3} + 5}{2}=\frac{5}{6}$ \\
$y_{D}=\dfrac{- \frac{3}{2} + \frac{1}{4}}{2}=- \frac{5}{8}$ \\
$\bm{D\left(\frac{5}{6};- \frac{5}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{N}+x_{T}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{N}+y_{T}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{- \frac{23}{5} + \frac{9}{2}}{2}=- \frac{1}{20}$ \\
$y_{C}=\dfrac{- \frac{10}{3} + \frac{1}{4}}{2}=- \frac{37}{24}$ \\
$\bm{C\left(- \frac{1}{20};- \frac{37}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $B$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[BF]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{B}+x_{F}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{B}+y_{F}}{2}$\\
$-2=\dfrac{8+x_{F}}{2}$ \\
$-2\times 2=8+x_{F}$ \\
$-4=8+x_{F}$ \\
$x_{F}=-8 - 4=\bm{-12}$ \\
$-8=\dfrac{6+y_{F}}{2}$ \\
$-8\times 2=6+y_{F}$ \\
$-16=6+y_{F}$ \\
$y_{F}=-16 - 6=\bm{-22}$ \\\\
$\bm{F\left(-12;-22\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $S$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[SA]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{S}+x_{A}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{S}+y_{A}}{2}$\\
$8=\dfrac{-2+x_{A}}{2}$ \\
$8\times 2=-2+x_{A}$ \\
$16=-2+x_{A}$ \\
$x_{A}=2 + 16=\bm{18}$ \\
$6=\dfrac{2+y_{A}}{2}$ \\
$6\times 2=2+y_{A}$ \\
$12=2+y_{A}$ \\
$y_{A}=-2 + 12=\bm{10}$ \\\\
$\bm{A\left(18;10\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $A$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[AD]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{A}+x_{D}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{A}+y_{D}}{2}$\\
$- \frac{6}{5}=\dfrac{\frac{3}{4}+x_{D}}{2}$ \\
$- \frac{6}{5}\times 2=\frac{3}{4}+x_{D}$ \\
$- \frac{12}{5}=\frac{3}{4}+x_{D}$ \\
$x_{D}=- \frac{12}{5} - \frac{3}{4}=\bm{- \frac{63}{20}}$ \\
$- \frac{17}{4}=\dfrac{- \frac{23}{5}+y_{D}}{2}$ \\
$- \frac{17}{4}\times 2=- \frac{23}{5}+y_{D}$ \\
$- \frac{17}{2}=- \frac{23}{5}+y_{D}$ \\
$y_{D}=- \frac{17}{2} + \frac{23}{5}=\bm{- \frac{39}{10}}$ \\\\
$\bm{D\left(- \frac{63}{20};- \frac{39}{10}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $R$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[RW]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{R}+x_{W}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{R}+y_{W}}{2}$\\
$\frac{11}{5}=\dfrac{\frac{1}{6}+x_{W}}{2}$ \\
$\frac{11}{5}\times 2=\frac{1}{6}+x_{W}$ \\
$\frac{22}{5}=\frac{1}{6}+x_{W}$ \\
$x_{W}=- \frac{1}{6} + \frac{22}{5}=\bm{\frac{127}{30}}$ \\
$\frac{18}{5}=\dfrac{\frac{1}{5}+y_{W}}{2}$ \\
$\frac{18}{5}\times 2=\frac{1}{5}+y_{W}$ \\
$\frac{36}{5}=\frac{1}{5}+y_{W}$ \\
$y_{W}=- \frac{1}{5} + \frac{36}{5}=\bm{7}$ \\\\
$\bm{W\left(\frac{127}{30};7\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$HD=\sqrt{ \left(x_{D}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{D}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HD=\sqrt{ \left(6 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$HD=\sqrt{ \left(6 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$HD=\sqrt{ 36 +64 }=\sqrt{ 100 }=\bm{10}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$ZK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZK=\sqrt{ \left(3 + 7 \right)^2 +\left(1 + 7 \right)^2 }$\\
$ZK=\sqrt{ \left(10 \right)^2 +\left(8 \right)^2 }$\\
$ZK=\sqrt{ 100 +64 }=\sqrt{ 164 }=\bm{2 \sqrt{41}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad PEIMBLANC  Noé
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{M}+x_{F}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{M}+y_{F}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-4 - 4}{2}=-4$ \\
$y_{W}=\dfrac{5 + 7}{2}=6$ \\
$\bm{W\left(-4;6\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{U}+x_{Y}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{U}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-8 + 7}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{V}=\dfrac{1 + 6}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$\bm{V\left(- \frac{1}{2};\frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{E}+x_{A}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{E}+y_{A}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{\frac{22}{5} + \frac{14}{3}}{2}=\frac{68}{15}$ \\
$y_{N}=\dfrac{- \frac{29}{6} + \frac{7}{6}}{2}=- \frac{11}{6}$ \\
$\bm{N\left(\frac{68}{15};- \frac{11}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{X}+x_{A}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{X}+y_{A}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{- \frac{24}{5} + \frac{11}{4}}{2}=- \frac{41}{40}$ \\
$y_{N}=\dfrac{\frac{5}{4} + \frac{12}{5}}{2}=\frac{73}{40}$ \\
$\bm{N\left(- \frac{41}{40};\frac{73}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $K$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[KY]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{K}+x_{Y}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{K}+y_{Y}}{2}$\\
$-6=\dfrac{-4+x_{Y}}{2}$ \\
$-6\times 2=-4+x_{Y}$ \\
$-12=-4+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=-12 + 4=\bm{-8}$ \\
$-2=\dfrac{10+y_{Y}}{2}$ \\
$-2\times 2=10+y_{Y}$ \\
$-4=10+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-10 - 4=\bm{-14}$ \\\\
$\bm{Y\left(-8;-14\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[YW]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{Y}+x_{W}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{Y}+y_{W}}{2}$\\
$0=\dfrac{-5+x_{W}}{2}$ \\
$0\times 2=-5+x_{W}$ \\
$0=-5+x_{W}$ \\
$x_{W}=5=\bm{5}$ \\
$9=\dfrac{4+y_{W}}{2}$ \\
$9\times 2=4+y_{W}$ \\
$18=4+y_{W}$ \\
$y_{W}=-4 + 18=\bm{14}$ \\\\
$\bm{W\left(5;14\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $T$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[TM]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{T}+x_{M}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{T}+y_{M}}{2}$\\
$\frac{1}{3}=\dfrac{0+x_{M}}{2}$ \\
$\frac{1}{3}\times 2=0+x_{M}$ \\
$\frac{2}{3}=0+x_{M}$ \\
$x_{M}=\frac{2}{3}=\bm{\frac{2}{3}}$ \\
$\frac{13}{3}=\dfrac{- \frac{29}{6}+y_{M}}{2}$ \\
$\frac{13}{3}\times 2=- \frac{29}{6}+y_{M}$ \\
$\frac{26}{3}=- \frac{29}{6}+y_{M}$ \\
$y_{M}=\frac{29}{6} + \frac{26}{3}=\bm{\frac{27}{2}}$ \\\\
$\bm{M\left(\frac{2}{3};\frac{27}{2}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $R$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[RH]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{R}+x_{H}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{R}+y_{H}}{2}$\\
$\frac{11}{4}=\dfrac{- \frac{9}{5}+x_{H}}{2}$ \\
$\frac{11}{4}\times 2=- \frac{9}{5}+x_{H}$ \\
$\frac{11}{2}=- \frac{9}{5}+x_{H}$ \\
$x_{H}=\frac{9}{5} + \frac{11}{2}=\bm{\frac{73}{10}}$ \\
$\frac{19}{5}=\dfrac{5+y_{H}}{2}$ \\
$\frac{19}{5}\times 2=5+y_{H}$ \\
$\frac{38}{5}=5+y_{H}$ \\
$y_{H}=-5 + \frac{38}{5}=\bm{\frac{13}{5}}$ \\\\
$\bm{H\left(\frac{73}{10};\frac{13}{5}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$PM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PM=\sqrt{ \left(-3 + 6 \right)^2 +\left(-6 - 5 \right)^2 }$\\
$PM=\sqrt{ \left(3 \right)^2 +\left(-11 \right)^2 }$\\
$PM=\sqrt{ 9 +121 }=\sqrt{ 130 }=\bm{\sqrt{130}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$MP=\sqrt{ \left(x_{P}-x_{M} \right)^2 +\left(y_{P}-y_{M} \right)^2 }$\\
$MP=\sqrt{ \left(-10 \right)^2 +\left(-5 + 2 \right)^2 }$\\
$MP=\sqrt{ \left(-10 \right)^2 +\left(-3 \right)^2 }$\\
$MP=\sqrt{ 100 +9 }=\sqrt{ 109 }=\bm{\sqrt{109}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad PERRIN  Guillaume
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{A}+x_{F}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{A}+y_{F}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-7 + 9}{2}=1$ \\
$y_{D}=\dfrac{-1 + 8}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$\bm{D\left(1;\frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{V}+x_{D}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{V}+y_{D}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-9}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{-1 + 6}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\bm{W\left(- \frac{9}{2};\frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{K}+x_{N}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{K}+y_{N}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{-4 + 1}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{X}=\dfrac{1 + 2}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{X\left(- \frac{3}{2};\frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{Y}+x_{T}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{Y}+y_{T}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{13}{5} + \frac{11}{6}}{2}=- \frac{23}{60}$ \\
$y_{W}=\dfrac{- \frac{7}{3} - \frac{1}{3}}{2}=- \frac{4}{3}$ \\
$\bm{W\left(- \frac{23}{60};- \frac{4}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $N$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[NB]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{N}+x_{B}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{N}+y_{B}}{2}$\\
$-4=\dfrac{7+x_{B}}{2}$ \\
$-4\times 2=7+x_{B}$ \\
$-8=7+x_{B}$ \\
$x_{B}=-8 - 7=\bm{-15}$ \\
$5=\dfrac{7+y_{B}}{2}$ \\
$5\times 2=7+y_{B}$ \\
$10=7+y_{B}$ \\
$y_{B}=-7 + 10=\bm{3}$ \\\\
$\bm{B\left(-15;3\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $U$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[UY]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{U}+x_{Y}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{U}+y_{Y}}{2}$\\
$-8=\dfrac{2+x_{Y}}{2}$ \\
$-8\times 2=2+x_{Y}$ \\
$-16=2+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=-16 - 2=\bm{-18}$ \\
$4=\dfrac{2+y_{Y}}{2}$ \\
$4\times 2=2+y_{Y}$ \\
$8=2+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-2 + 8=\bm{6}$ \\\\
$\bm{Y\left(-18;6\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $N$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[NU]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{N}+x_{U}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{N}+y_{U}}{2}$\\
$- \frac{24}{5}=\dfrac{\frac{11}{4}+x_{U}}{2}$ \\
$- \frac{24}{5}\times 2=\frac{11}{4}+x_{U}$ \\
$- \frac{48}{5}=\frac{11}{4}+x_{U}$ \\
$x_{U}=- \frac{48}{5} - \frac{11}{4}=\bm{- \frac{247}{20}}$ \\
$\frac{5}{3}=\dfrac{- \frac{17}{6}+y_{U}}{2}$ \\
$\frac{5}{3}\times 2=- \frac{17}{6}+y_{U}$ \\
$\frac{10}{3}=- \frac{17}{6}+y_{U}$ \\
$y_{U}=\frac{17}{6} + \frac{10}{3}=\bm{\frac{37}{6}}$ \\\\
$\bm{U\left(- \frac{247}{20};\frac{37}{6}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $X$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[XD]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{X}+x_{D}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{X}+y_{D}}{2}$\\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{\frac{7}{6}+x_{D}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=\frac{7}{6}+x_{D}$ \\
$- \frac{2}{3}=\frac{7}{6}+x_{D}$ \\
$x_{D}=- \frac{7}{6} - \frac{2}{3}=\bm{- \frac{11}{6}}$ \\
$\frac{12}{5}=\dfrac{- \frac{24}{5}+y_{D}}{2}$ \\
$\frac{12}{5}\times 2=- \frac{24}{5}+y_{D}$ \\
$\frac{24}{5}=- \frac{24}{5}+y_{D}$ \\
$y_{D}=\frac{24}{5} + \frac{24}{5}=\bm{\frac{48}{5}}$ \\\\
$\bm{D\left(- \frac{11}{6};\frac{48}{5}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$QG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{Q} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{Q} \right)^2 }$\\
$QG=\sqrt{ \left(-10 + 8 \right)^2 +\left(-4 - 2 \right)^2 }$\\
$QG=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$QG=\sqrt{ 4 +36 }=\sqrt{ 40 }=\bm{2 \sqrt{10}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$FV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{F} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{F} \right)^2 }$\\
$FV=\sqrt{ \left(6 \right)^2 +\left(-4 + 10 \right)^2 }$\\
$FV=\sqrt{ \left(6 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$FV=\sqrt{ 36 +36 }=\sqrt{ 72 }=\bm{6 \sqrt{2}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad QUESNEL  William
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{D}+x_{L}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{D}+y_{L}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{-8 + 1}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{-3 - 2}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\bm{Q\left(- \frac{7}{2};- \frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{P}+x_{Q}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{P}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{-6 - 3}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$y_{B}=\dfrac{2 + 8}{2}=5$ \\
$\bm{B\left(- \frac{9}{2};5\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{N}+x_{H}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{N}+y_{H}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{- \frac{7}{3} - \frac{5}{3}}{2}=-2$ \\
$y_{A}=\dfrac{\frac{16}{5} + \frac{13}{4}}{2}=\frac{129}{40}$ \\
$\bm{A\left(-2;\frac{129}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{K}+x_{N}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{K}+y_{N}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{3}{2} + \frac{15}{4}}{2}=\frac{9}{8}$ \\
$y_{R}=\dfrac{1 + \frac{15}{4}}{2}=\frac{19}{8}$ \\
$\bm{R\left(\frac{9}{8};\frac{19}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $F$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[FR]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{F}+x_{R}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{F}+y_{R}}{2}$\\
$4=\dfrac{10+x_{R}}{2}$ \\
$4\times 2=10+x_{R}$ \\
$8=10+x_{R}$ \\
$x_{R}=-10 + 8=\bm{-2}$ \\
$-6=\dfrac{-9+y_{R}}{2}$ \\
$-6\times 2=-9+y_{R}$ \\
$-12=-9+y_{R}$ \\
$y_{R}=-12 + 9=\bm{-3}$ \\\\
$\bm{R\left(-2;-3\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $W$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[WL]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{W}+x_{L}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{W}+y_{L}}{2}$\\
$5=\dfrac{-9+x_{L}}{2}$ \\
$5\times 2=-9+x_{L}$ \\
$10=-9+x_{L}$ \\
$x_{L}=9 + 10=\bm{19}$ \\
$-1=\dfrac{6+y_{L}}{2}$ \\
$-1\times 2=6+y_{L}$ \\
$-2=6+y_{L}$ \\
$y_{L}=-6 - 2=\bm{-8}$ \\\\
$\bm{L\left(19;-8\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $S$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[SC]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{S}+x_{C}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{S}+y_{C}}{2}$\\
$- \frac{5}{6}=\dfrac{- \frac{18}{5}+x_{C}}{2}$ \\
$- \frac{5}{6}\times 2=- \frac{18}{5}+x_{C}$ \\
$- \frac{5}{3}=- \frac{18}{5}+x_{C}$ \\
$x_{C}=- \frac{5}{3} + \frac{18}{5}=\bm{\frac{29}{15}}$ \\
$\frac{1}{2}=\dfrac{\frac{11}{4}+y_{C}}{2}$ \\
$\frac{1}{2}\times 2=\frac{11}{4}+y_{C}$ \\
$1=\frac{11}{4}+y_{C}$ \\
$y_{C}=- \frac{11}{4} + 1=\bm{- \frac{7}{4}}$ \\\\
$\bm{C\left(\frac{29}{15};- \frac{7}{4}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $K$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[KN]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{K}+x_{N}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{K}+y_{N}}{2}$\\
$- \frac{13}{4}=\dfrac{- \frac{12}{5}+x_{N}}{2}$ \\
$- \frac{13}{4}\times 2=- \frac{12}{5}+x_{N}$ \\
$- \frac{13}{2}=- \frac{12}{5}+x_{N}$ \\
$x_{N}=- \frac{13}{2} + \frac{12}{5}=\bm{- \frac{41}{10}}$ \\
$- \frac{9}{4}=\dfrac{\frac{3}{2}+y_{N}}{2}$ \\
$- \frac{9}{4}\times 2=\frac{3}{2}+y_{N}$ \\
$- \frac{9}{2}=\frac{3}{2}+y_{N}$ \\
$y_{N}=- \frac{9}{2} - \frac{3}{2}=\bm{-6}$ \\\\
$\bm{N\left(- \frac{41}{10};-6\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$KB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{K} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{K} \right)^2 }$\\
$KB=\sqrt{ \left(5 + 9 \right)^2 +\left(6 + 8 \right)^2 }$\\
$KB=\sqrt{ \left(14 \right)^2 +\left(14 \right)^2 }$\\
$KB=\sqrt{ 196 +196 }=\sqrt{ 392 }=\bm{14 \sqrt{2}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$NG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{N} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{N} \right)^2 }$\\
$NG=\sqrt{ \left(1 + 5 \right)^2 +\left(-5 - 5 \right)^2 }$\\
$NG=\sqrt{ \left(6 \right)^2 +\left(-10 \right)^2 }$\\
$NG=\sqrt{ 36 +100 }=\sqrt{ 136 }=\bm{2 \sqrt{34}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad ROMERO  Mathias
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{H}+x_{C}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{H}+y_{C}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{7}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{M}=\dfrac{-6 - 2}{2}=-4$ \\
$\bm{M\left(\frac{7}{2};-4\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{Y}+x_{D}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{Y}+y_{D}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-9 - 3}{2}=-6$ \\
$y_{V}=\dfrac{-3 - 3}{2}=-3$ \\
$\bm{V\left(-6;-3\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{T}+x_{X}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{T}+y_{X}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{- \frac{14}{3} + \frac{17}{4}}{2}=- \frac{5}{24}$ \\
$y_{E}=\dfrac{- \frac{7}{4} + \frac{13}{5}}{2}=\frac{17}{40}$ \\
$\bm{E\left(- \frac{5}{24};\frac{17}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{W}+x_{F}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{W}+y_{F}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{- \frac{13}{5} - 1}{2}=- \frac{9}{5}$ \\
$y_{A}=\dfrac{- \frac{29}{6} - \frac{7}{2}}{2}=- \frac{25}{6}$ \\
$\bm{A\left(- \frac{9}{5};- \frac{25}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[QB]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{Q}+x_{B}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{Q}+y_{B}}{2}$\\
$4=\dfrac{-6+x_{B}}{2}$ \\
$4\times 2=-6+x_{B}$ \\
$8=-6+x_{B}$ \\
$x_{B}=6 + 8=\bm{14}$ \\
$-2=\dfrac{-2+y_{B}}{2}$ \\
$-2\times 2=-2+y_{B}$ \\
$-4=-2+y_{B}$ \\
$y_{B}=-4 + 2=\bm{-2}$ \\\\
$\bm{B\left(14;-2\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $M$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[MQ]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{M}+x_{Q}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{M}+y_{Q}}{2}$\\
$-4=\dfrac{6+x_{Q}}{2}$ \\
$-4\times 2=6+x_{Q}$ \\
$-8=6+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=-8 - 6=\bm{-14}$ \\
$5=\dfrac{5+y_{Q}}{2}$ \\
$5\times 2=5+y_{Q}$ \\
$10=5+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=-5 + 10=\bm{5}$ \\\\
$\bm{Q\left(-14;5\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $S$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[ST]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{S}+x_{T}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{S}+y_{T}}{2}$\\
$\frac{18}{5}=\dfrac{\frac{6}{5}+x_{T}}{2}$ \\
$\frac{18}{5}\times 2=\frac{6}{5}+x_{T}$ \\
$\frac{36}{5}=\frac{6}{5}+x_{T}$ \\
$x_{T}=- \frac{6}{5} + \frac{36}{5}=\bm{6}$ \\
$- \frac{13}{5}=\dfrac{- \frac{9}{4}+y_{T}}{2}$ \\
$- \frac{13}{5}\times 2=- \frac{9}{4}+y_{T}$ \\
$- \frac{26}{5}=- \frac{9}{4}+y_{T}$ \\
$y_{T}=- \frac{26}{5} + \frac{9}{4}=\bm{- \frac{59}{20}}$ \\\\
$\bm{T\left(6;- \frac{59}{20}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Z$ est le symétrique de $N$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[NZ]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{N}+x_{Z}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{N}+y_{Z}}{2}$\\
$\frac{11}{3}=\dfrac{0+x_{Z}}{2}$ \\
$\frac{11}{3}\times 2=0+x_{Z}$ \\
$\frac{22}{3}=0+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=\frac{22}{3}=\bm{\frac{22}{3}}$ \\
$- \frac{17}{6}=\dfrac{- \frac{7}{4}+y_{Z}}{2}$ \\
$- \frac{17}{6}\times 2=- \frac{7}{4}+y_{Z}$ \\
$- \frac{17}{3}=- \frac{7}{4}+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=- \frac{17}{3} + \frac{7}{4}=\bm{- \frac{47}{12}}$ \\\\
$\bm{Z\left(\frac{22}{3};- \frac{47}{12}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$XB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{X} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{X} \right)^2 }$\\
$XB=\sqrt{ \left(-4 + 2 \right)^2 +\left(-5 - 1 \right)^2 }$\\
$XB=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$XB=\sqrt{ 4 +36 }=\sqrt{ 40 }=\bm{2 \sqrt{10}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$TV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{T} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{T} \right)^2 }$\\
$TV=\sqrt{ \left(-1 + 8 \right)^2 +\left(3 + 10 \right)^2 }$\\
$TV=\sqrt{ \left(7 \right)^2 +\left(13 \right)^2 }$\\
$TV=\sqrt{ 49 +169 }=\sqrt{ 218 }=\bm{\sqrt{218}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad SURBLED  Florent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{E}+x_{K}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{E}+y_{K}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{4 + 10}{2}=7$ \\
$y_{Q}=\dfrac{8 + 9}{2}=\frac{17}{2}$ \\
$\bm{Q\left(7;\frac{17}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{Q}+x_{V}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{Q}+y_{V}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{7}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{A}=\dfrac{-3 + 10}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$\bm{A\left(\frac{7}{2};\frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{Y}+x_{K}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{Y}+y_{K}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{-3 - \frac{5}{6}}{2}=- \frac{23}{12}$ \\
$y_{G}=\dfrac{- \frac{18}{5} - \frac{7}{2}}{2}=- \frac{71}{20}$ \\
$\bm{G\left(- \frac{23}{12};- \frac{71}{20}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{C}+x_{S}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{C}+y_{S}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{- \frac{19}{4} + \frac{23}{6}}{2}=- \frac{11}{24}$ \\
$y_{T}=\dfrac{- \frac{11}{3} + \frac{8}{5}}{2}=- \frac{31}{30}$ \\
$\bm{T\left(- \frac{11}{24};- \frac{31}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[QL]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{Q}+x_{L}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{Q}+y_{L}}{2}$\\
$2=\dfrac{9+x_{L}}{2}$ \\
$2\times 2=9+x_{L}$ \\
$4=9+x_{L}$ \\
$x_{L}=-9 + 4=\bm{-5}$ \\
$-10=\dfrac{-9+y_{L}}{2}$ \\
$-10\times 2=-9+y_{L}$ \\
$-20=-9+y_{L}$ \\
$y_{L}=-20 + 9=\bm{-11}$ \\\\
$\bm{L\left(-5;-11\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $C$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[CP]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{C}+x_{P}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{C}+y_{P}}{2}$\\
$-4=\dfrac{0+x_{P}}{2}$ \\
$-4\times 2=0+x_{P}$ \\
$-8=0+x_{P}$ \\
$x_{P}=-8=\bm{-8}$ \\
$1=\dfrac{-1+y_{P}}{2}$ \\
$1\times 2=-1+y_{P}$ \\
$2=-1+y_{P}$ \\
$y_{P}=1 + 2=\bm{3}$ \\\\
$\bm{P\left(-8;3\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $F$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[FA]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{F}+x_{A}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{F}+y_{A}}{2}$\\
$- \frac{24}{5}=\dfrac{\frac{24}{5}+x_{A}}{2}$ \\
$- \frac{24}{5}\times 2=\frac{24}{5}+x_{A}$ \\
$- \frac{48}{5}=\frac{24}{5}+x_{A}$ \\
$x_{A}=- \frac{48}{5} - \frac{24}{5}=\bm{- \frac{72}{5}}$ \\
$- \frac{9}{5}=\dfrac{- \frac{1}{6}+y_{A}}{2}$ \\
$- \frac{9}{5}\times 2=- \frac{1}{6}+y_{A}$ \\
$- \frac{18}{5}=- \frac{1}{6}+y_{A}$ \\
$y_{A}=- \frac{18}{5} + \frac{1}{6}=\bm{- \frac{103}{30}}$ \\\\
$\bm{A\left(- \frac{72}{5};- \frac{103}{30}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $E$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[ER]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{E}+x_{R}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{E}+y_{R}}{2}$\\
$\frac{11}{5}=\dfrac{- \frac{1}{2}+x_{R}}{2}$ \\
$\frac{11}{5}\times 2=- \frac{1}{2}+x_{R}$ \\
$\frac{22}{5}=- \frac{1}{2}+x_{R}$ \\
$x_{R}=\frac{1}{2} + \frac{22}{5}=\bm{\frac{49}{10}}$ \\
$\frac{29}{6}=\dfrac{\frac{9}{5}+y_{R}}{2}$ \\
$\frac{29}{6}\times 2=\frac{9}{5}+y_{R}$ \\
$\frac{29}{3}=\frac{9}{5}+y_{R}$ \\
$y_{R}=- \frac{9}{5} + \frac{29}{3}=\bm{\frac{118}{15}}$ \\\\
$\bm{R\left(\frac{49}{10};\frac{118}{15}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$AK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AK=\sqrt{ \left(-5 - 1 \right)^2 +\left(-8 - 7 \right)^2 }$\\
$AK=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(-15 \right)^2 }$\\
$AK=\sqrt{ 36 +225 }=\sqrt{ 261 }=\bm{3 \sqrt{29}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$RG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RG=\sqrt{ \left(-9 \right)^2 +\left(-4 - 3 \right)^2 }$\\
$RG=\sqrt{ \left(-9 \right)^2 +\left(-7 \right)^2 }$\\
$RG=\sqrt{ 81 +49 }=\sqrt{ 130 }=\bm{\sqrt{130}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad TOUGARD  Oscar
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}
\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{C}+x_{Z}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{C}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-1 + 10}{2}=\frac{9}{2}$ \\
$y_{E}=\dfrac{-9 + 1}{2}=-4$ \\
$\bm{E\left(\frac{9}{2};-4\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{N}+x_{C}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{N}+y_{C}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{-1 + 8}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{G}=\dfrac{-8 + 9}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{G\left(\frac{7}{2};\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{G}+x_{W}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{G}+y_{W}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{\frac{1}{6} + \frac{4}{5}}{2}=\frac{29}{60}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{11}{3} + \frac{1}{5}}{2}=- \frac{26}{15}$ \\
$\bm{P\left(\frac{29}{60};- \frac{26}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{X}+x_{L}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{X}+y_{L}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{- \frac{1}{3} + \frac{8}{5}}{2}=\frac{19}{30}$ \\
$y_{U}=\dfrac{- \frac{3}{2} + \frac{9}{4}}{2}=\frac{3}{8}$ \\
$\bm{U\left(\frac{19}{30};\frac{3}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $H$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[HF]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{H}+x_{F}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{H}+y_{F}}{2}$\\
$8=\dfrac{7+x_{F}}{2}$ \\
$8\times 2=7+x_{F}$ \\
$16=7+x_{F}$ \\
$x_{F}=-7 + 16=\bm{9}$ \\
$-10=\dfrac{-6+y_{F}}{2}$ \\
$-10\times 2=-6+y_{F}$ \\
$-20=-6+y_{F}$ \\
$y_{F}=-20 + 6=\bm{-14}$ \\\\
$\bm{F\left(9;-14\right)}$
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $S$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[SG]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{S}+x_{G}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{S}+y_{G}}{2}$\\
$-3=\dfrac{-6+x_{G}}{2}$ \\
$-3\times 2=-6+x_{G}$ \\
$-6=-6+x_{G}$ \\
$x_{G}=-6 + 6=\bm{0}$ \\
$1=\dfrac{-4+y_{G}}{2}$ \\
$1\times 2=-4+y_{G}$ \\
$2=-4+y_{G}$ \\
$y_{G}=2 + 4=\bm{6}$ \\\\
$\bm{G\left(0;6\right)}$
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $S$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[SU]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{S}+x_{U}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{S}+y_{U}}{2}$\\
$\frac{9}{4}=\dfrac{- \frac{13}{4}+x_{U}}{2}$ \\
$\frac{9}{4}\times 2=- \frac{13}{4}+x_{U}$ \\
$\frac{9}{2}=- \frac{13}{4}+x_{U}$ \\
$x_{U}=\frac{13}{4} + \frac{9}{2}=\bm{\frac{31}{4}}$ \\
$\frac{19}{5}=\dfrac{- \frac{4}{3}+y_{U}}{2}$ \\
$\frac{19}{5}\times 2=- \frac{4}{3}+y_{U}$ \\
$\frac{38}{5}=- \frac{4}{3}+y_{U}$ \\
$y_{U}=\frac{4}{3} + \frac{38}{5}=\bm{\frac{134}{15}}$ \\\\
$\bm{U\left(\frac{31}{4};\frac{134}{15}\right)}$
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $L$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[LH]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{L}+x_{H}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{L}+y_{H}}{2}$\\
$- \frac{21}{5}=\dfrac{\frac{11}{5}+x_{H}}{2}$ \\
$- \frac{21}{5}\times 2=\frac{11}{5}+x_{H}$ \\
$- \frac{42}{5}=\frac{11}{5}+x_{H}$ \\
$x_{H}=- \frac{42}{5} - \frac{11}{5}=\bm{- \frac{53}{5}}$ \\
$- \frac{5}{4}=\dfrac{- \frac{19}{4}+y_{H}}{2}$ \\
$- \frac{5}{4}\times 2=- \frac{19}{4}+y_{H}$ \\
$- \frac{5}{2}=- \frac{19}{4}+y_{H}$ \\
$y_{H}=- \frac{5}{2} + \frac{19}{4}=\bm{\frac{9}{4}}$ \\\\
$\bm{H\left(- \frac{53}{5};\frac{9}{4}\right)}$
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$HT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HT=\sqrt{ \left(-9 + 10 \right)^2 +\left(-1 + 5 \right)^2 }$\\
$HT=\sqrt{ \left(1 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$HT=\sqrt{ 1 +16 }=\sqrt{ 17 }=\bm{\sqrt{17}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$GW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{G} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{G} \right)^2 }$\\
$GW=\sqrt{ \left(9 + 10 \right)^2 +\left(10 + 10 \right)^2 }$\\
$GW=\sqrt{ \left(19 \right)^2 +\left(20 \right)^2 }$\\
$GW=\sqrt{ 361 +400 }=\sqrt{ 761 }=\bm{\sqrt{761}}$\\
	\end{multicols}

 
 
\end{document}